<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Honoraires on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/honoraires/</link>
    <description>Recent content in Honoraires on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/honoraires/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Séances adultes</title>
      <link>/honoraires/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/01/</guid>
      <description> Une séance d&amp;rsquo;1h-1h30 environ: 50€ Prise en charge de 3 séances: 130€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances étudiants</title>
      <link>/honoraires/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/02/</guid>
      <description> Une séance d&amp;rsquo;1h-1h30 environ: 45€ Prise en charge de 3 séances: 120€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances enfants</title>
      <link>/honoraires/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/03/</guid>
      <description> Une séance de 45min environ: 35€ Prise en charge de 3 séances: 90€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances bébés</title>
      <link>/honoraires/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/04/</guid>
      <description> Une séance de 15-20min environ: 20€ Prise en charge de 3 séances: 45€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivi téléphonique</title>
      <link>/honoraires/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/05/</guid>
      <description>Le suivi téléphonique est gratuit et sert lors d&amp;rsquo;apparition de nouveaux symptômes après la séance, pour conseils d&amp;rsquo;application des produits etc.).Il s’agit uniquement d’un retour sur la séance reçue et non d’une deuxième consultation : ne seront abordés que des sujets relatifs au soin précédent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abonnement conseils à distance</title>
      <link>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</guid>
      <description>Le patient bénéficie, en contrepartie du versement d’un forfait périodique d’honoraires, des services suivants :
-conseils par mail ou sms en temps réel (allocation d’un crédit périodique d’heures de conseil) .
-facturation privilégiée (tarifs moindres qu’en consultation). Ces heures de conseil vous permettent de consulter librement le praticien sur toute question de santé en naturopathie (aroma-phytothérapie), homéopathie, fleurs de Bach: ces questions donnent lieu, selon le cas et suivant votre souhait, à des réponses orales, à des consultations écrites (mail/sms).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultations à distance</title>
      <link>/honoraires/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/06/</guid>
      <description>Elles se déroulent par Téléphone ou Appel vidéo Whats’app, au même prix qu&amp;rsquo;une consultation en cabinet. Cette solution est utile pour tous ceux qui ne peuvent se déplacer au cabinet. Dans ce cas le règlement s’effectue par virement bancaire au moment de la prise de rendez-vous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers</title>
      <link>/honoraires/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/08/</guid>
      <description> Des ateliers de formation (sur les sujets les plus fréquents, pour vous donner plus d’autonomie) Des ateliers de soin (détente/art thérapie pour enfants et adultes). Prix à définir en fonction du nombre d’intéressés.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise en urgence</title>
      <link>/honoraires/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/07/</guid>
      <description>Dans la mesure du possible, vous pouvez bénéficier de la priorité de rendez-vous ou éventuellement d’un déplacement jusqu’à votre domicile (aide au soin d’un malade etc.). Le prix correspondra à celui d’une séance, avec indemnités kilométriques dans le cas du déplacement à domicile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartes familles</title>
      <link>/honoraires/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/09/</guid>
      <description>Pour les familles nombreuses, le cabinet a créé une carte fidélité donnant accès à 8séances+1gratuite (ceci est avantageux à long terme, si vous pensez consulter plusieurs fois dans l’année, sachant que la carte est à validité permanente et que les membres d’une même famille peuvent être inscrits sur la même carte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartes Cadeaux</title>
      <link>/honoraires/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/10/</guid>
      <description>Vous souhaitez faire un cadeau d&amp;rsquo;anniversaire? Vous offrir un moment de détente et bien-être pour vous reposer des préparatifs du mariage avant la cérémonie? Offrir un moment de relaxation et une cure de phytothérapie à votre femme après une naissance ou marquer la fête des mères? Alors la carte cadeau est faite pour vous: choisissez l&amp;rsquo;option de séance que vous voulez offrir, validité permanente garantie!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>