<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Honoraires on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/honoraires/</link>
    <description>Recent content in Honoraires on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/honoraires/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Séances personnalisées</title>
      <link>/honoraires/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/01/</guid>
      <description> Naturopathie OU réflexologie,1h de soin et conseils: 50€ Thérapies naturelles combinées (naturopathie ET réflexologie), 1h30 de soin et conseils: 80€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivi thérapeutique</title>
      <link>/honoraires/s%C3%A9ances-adultes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/s%C3%A9ances-adultes/</guid>
      <description> Après une séance simple 3 séances de 30 min sur 1 semaine 75€ payables par chèques/espèces dès la première séance, encaissement possible en plusieurs fois.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cures</title>
      <link>/honoraires/s%C3%A9ances-b%C3%A9b%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/s%C3%A9ances-b%C3%A9b%C3%A9s/</guid>
      <description> Cure de 3 séances réparties sur 1 mois, alliant les différentes thérapies naturelles 135€ payables par chèques/espèces dès la première séance, encaissement possible en plusieurs fois. Bien-être, Préparation aux examens, Arrêt de tabac, Détox, Prévention maux de l&amp;rsquo;hiver  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forfait familles</title>
      <link>/honoraires/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/09/</guid>
      <description>Pour récompenser ses fidèles sujets, le cabinet a créé une carte fidélité donnant accès à 6 séances+1 gratuite! Carte à validité permanente, 1 carte par foyer (tous les membres d&amp;rsquo;une même famille sont inscrit sur la même carte). Cette carte vous est délivrée sur demande à votre première séance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers et conférences</title>
      <link>/honoraires/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/08/</guid>
      <description> Des ateliers de formation: 2h-30€ (par thérapie ou par thématique). Des ateliers de soin: 1h-15€ (détente/art thérapie pour enfants et adultes). Des conférences (avec intervenants extérieurs).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise en urgence</title>
      <link>/honoraires/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/07/</guid>
      <description>Dans la mesure du possible, vous pouvez bénéficier de la priorité de rendez-vous:
 Priorité au cabinet sans frais supplémentaires Déplacement jusqu’à votre domicile (séance à domicile, aide au soin d’un malade etc.). Le prix correspondra à celui d’une séance en cabinet quel que soit le temps passé chez vous, avec 10€ d&amp;rsquo;indemnités kilométriques.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivi téléphonique</title>
      <link>/honoraires/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/05/</guid>
      <description>Le suivi téléphonique est gratuit: si besoin, n&amp;rsquo;hésitez pas à me rappeler après une séance pour demander des précisions etc. Il s’agit uniquement d’un retour sur la séance reçue et non d’une deuxième consultation : ne seront abordés que des sujets relatifs au soin précédent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultations à distance</title>
      <link>/honoraires/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/06/</guid>
      <description>Elles se déroulent par Téléphone, Skype ou Appel vidéo Whats’app, au même prix qu&amp;rsquo;une consultation en cabinet. Cette solution est utile pour tous ceux qui ne peuvent se déplacer. Dans ce cas le règlement s’effectue par virement bancaire au moment de la prise de rendez-vous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abonnement conseils à distance</title>
      <link>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</guid>
      <description>Le patient bénéficie, en contrepartie du versement d’un forfait périodique d’honoraires, des services suivants :
-conseils par email (allocation d’un crédit périodique d’heures de conseil) .
-facturation privilégiée (tarifs moindres qu’en consultation). Ces heures de conseil vous permettent de consulter librement le praticien sur toute question de santé en naturopathie, homéopathie, fleurs de Bach: ces questions donnent lieu à une réponse écrite, sous forme de fiche conseil envoyée par courriel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartes Cadeaux</title>
      <link>/honoraires/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/10/</guid>
      <description>Vous souhaitez faire un cadeau d&amp;rsquo;anniversaire? Vous offrir un moment de détente et bien-être pour vous reposer des préparatifs du mariage avant la cérémonie? Offrir un moment de relaxation et une cure de phytothérapie à votre femme après une naissance ?marquer la fête des mères, des pères, des grands-mères&amp;hellip;? Fêter un anniversaire de mariage? Alors la carte cadeau est faite pour vous: choisissez l&amp;rsquo;option de séance que vous voulez offrir, validité permanente garantie!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>