<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Réflexologie on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/tags/r%C3%A9flexologie/</link>
    <description>Recent content in Réflexologie on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r%C3%A9flexologie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Réflexologie méthode Fischmann: les instruments utilisés</title>
      <link>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</guid>
      <description>Un point réflexe comporte plusieurs récepteurs nerveux : certains réagissent à la chaleur, d’autre à la pression, d’autre encore aux vibrations, à l’effleurement, à l’étirement&amp;hellip; D’où le choix de Mme Fischmann d’utiliser des instruments permettant de s’adresser aux différents récepteurs nerveux grâce à des stimulations manuelles et instrumentales:
 stimulations thermiques (chaufferettes, moxa), stimulations vibratoires (détecteur fréquentiel, avec des fréquences cutanées et/ou fonctionnelles), stimulations par pression (pression simple, double pression, pression étirée, détecteur manuel), stimulations par lissages et étirement (pression étirée, lissage manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avant, pendant, après un soin de réflexologie...</title>
      <link>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>Avant la séance…
Comme le travail de la séance s’effectue sur les zones des pieds, mains, visage, dos et/ou oreilles, il est utile de prévoir une tenue qui donne accès facilement à ces zones. Si la séance se déroule en palmaire, faciale ou auriculaire, les bijoux seront à enlever en début de séance. Pour une séance en réflexologie dorsale, les stimulations peuvent être pratiquées sur les vêtements, prévoir dans ce cas un haut léger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée portes ouvertes au cabinet de thérapies naturelles</title>
      <link>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles vous accueille le samedi 6 Juillet 2019 pour une journée découverte! Au programme: sa première conférence: Histoire et grands principes de la réflexologie, ainsi que des Ateliers découvertes pour recevoir un soin de 5min en réflexologie et apprendre des auto-stimulations.
Au cours de la conférence, nous retracerons pour vous l&amp;rsquo;évolution de la pratique de stimulation réflexe au cours du temps, et nous verrons ses grands principes de fonctionnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie, réflexologie: comment être remboursé par ma mutuelle</title>
      <link>/articles/remboursement/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/remboursement/</guid>
      <description>Les pratiques naturelles ne sont actuellement pas prises en charge par la sécurité sociale. Néanmoins, de plus en plus de mutuelles remboursent les séances en naturopathie et réflexologie. Voici quelques mutuelles:
 Asetys: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 500 € / 50% de frais réels par séance. Cap Vert: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 240 € / an avec 40 € de remboursement par séance. Avril: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 250 € / an avec 50 € de remboursement par séance.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>