<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A l&#39;origine: une vocation d&#39;aide</title>
      <link>/accueil/origine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/origine/</guid>
      <description>Né d’une vocation d’aide et de l’amour de la nature, le cabinet de thérapies naturelles repose sur une philosophie holistique (du grec «holos» , le tout, c’est à dire qui s’intéresse la personne dans sa globalité). La vision holistique de l’être humain tient compte de ses dimensions physiques, mentales, émotionnelles, familiales, sociales, culturelles, spirituelles&amp;hellip; Nous voulons aider le bénéficiaire à retrouver un équilibre de vie dans toutes ces dimensions. Le naturopathe et le réflexologue sont là avant tout pour améliorer votre qualité de vie et vous procurer du bien-être.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armelle</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-2/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Ces 5 min de réflexologie m&amp;rsquo;ont fait un bien fou, en m&amp;rsquo;atténuant beaucoup la migraine qui ne passait pas depuis des jours, je vous remercie!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chloé et Lucas</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-5/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Les enfants étaient ravis de leur soins, je les ai sentis vraiment relaxés les jours suivants et ça leur a permis de se poser les bonnes questions, de prendre leur bien-être en main&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emeline</title>
      <link>/presse/armelle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/armelle/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Je fais mes pressions mains/visage plusieurs fois par jour, et j&amp;rsquo;ai remarqué que j&amp;rsquo;ai moins mal sur le visage au niveau de la zone du diaphragme depuis que je le fais&amp;rdquo;
Après l&amp;rsquo;atelier Nature-relax / auto-stimulation de zone réflexes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katleen</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-4/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bonjour, votre soin m&amp;rsquo;a vraiment fait du bien ce matin&amp;hellip;je n&amp;rsquo;ai plus mal au dos ni aux muscles des jambes, et je me sens vraiment en forme!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marylène</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-3/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bonjour, suite à ma séance de vendredi, j&amp;rsquo;ai plutôt bien dormi ce weekend, réveillée à l&amp;rsquo;heure où je me lève en semaine et sans réveil nocturne à rallonge!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maternité</title>
      <link>/nourrissons/maternite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nourrissons/maternite/</guid>
      <description>La réflexologie méthode Fischmann apporte confort et bien-être à tous niveaux. Sur le plan physique, elle favorise le relâchement des structures anatomiques (musculaire, tissulaire, articulaire, etc.) et améliore la vascularisation, la circulations sanguine et lymphatique. Sur le plan psychique, elle aide la future maman à se relaxer pour gérer ce stress qui est à l’origine de nombreux dysfonctionnements.
Cette spécialisation me permet de prendre soin de la maman aux différentes étapes de la maternité, grâce à des perfectionnements techniques et à une meilleure compréhension des changements physiologiques de la future maman pour la prendre en soin en toute sécurité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie</title>
      <link>/therapies/l-aromath%C3%A9rapie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/l-aromath%C3%A9rapie/</guid>
      <description>La consultation de naturopathie comprend des soins et conseils en homéopathie (se soigner au quotidien grâce à des doses douces et efficaces, respectueuses de notre organisme et de l&amp;rsquo;environnement) ; en aroma-phytothérapie (Soulager de nombreux maux physiques et psychiques grâce aux plantes et aux huiles essentielles prises sous divers formes : infusions, bains, baumes, huiles de massage&amp;hellip;) ; en fleurs de Bach (élixirs floraux pour un apaisement émotionnel) ; en hygiène de vie (aider l&amp;rsquo;organisme à se maintenir en bonne santé par lui-même, se reconnecter aux rythmes biologiques).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que peuvent accompagner ces thérapies?</title>
      <link>/pourquoi/section-haut-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/section-haut-01/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Homéopathie, l&amp;rsquo;aromathérapie, la phytothérapie et la réflexothérapie se complètent: elles permettent d&amp;rsquo;aborder différentes situations sur un plan à la fois physique et psychique. Les soins et les conseils dispensés lors d&amp;rsquo;une séance en thérapies naturelles peuvent apporter un soulagement aux douleurs et aux stress, une amélioration générale de la qualité de vie, un équilibre corporel et mental.
Voici un aperçu des situations dans lesquelles vous pourriez consulter. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une liste non exhaustive, donnée à titre indicatif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système lymphatique</title>
      <link>/pourquoi/carte-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-01/</guid>
      <description> Aide à la circulation et à l&amp;rsquo;élimination Renforcement de l&amp;rsquo;immunité Gestion du poids (perte ou prise) Convalescence (après une opération, maladie) Fatigue (redonne de l&amp;rsquo;énergie, légèreté)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances personnalisées</title>
      <link>/honoraires/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/01/</guid>
      <description> Naturopathie OU réflexologie,1h de soin et conseils: 50€ Thérapies naturelles combinées (naturopathie ET réflexologie), 1h30 de soin et conseils: 80€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thérèse</title>
      <link>/presse/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/01/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J’ai consulté pour des maux de tête et une fatigue oculaire, dès la première séance en réflexothérapie (auriculaire et plantaire) les douleurs ont disparues. Super moment de détente dans une ambiance agréablement aménagée. Agnès est bienveillante, à l’écoute et professionnelle, je recommande vivement!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christophe</title>
      <link>/presse/christelle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/christelle/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bonjour madame, je suis très satisfait de vos soins car les douleurs lombaires ont presque disparues deux jours après, merci.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des thérapies combinées pour un soin holistique</title>
      <link>/accueil/des-therapies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/des-therapies/</guid>
      <description> Réflexologie méthode fischmann    Thérapies naturelles combinées    Naturopathie    Maternité    Nourrisson    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Florance</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-6/</guid>
      <description>&amp;ldquo;C&amp;rsquo;est surprenant, je ressens comme de l&amp;rsquo;eau qui coule derrière le front et autour des yeux, alors que vous massez mes mains&amp;hellip;et ça va déjà beaucoup mieux!&amp;rdquo;
Migraine, réflexologie palmaire</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le cabinet</title>
      <link>/cabinet/acces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/acces/</guid>
      <description> 500 route de Clisson, 44120 Vertou. Accessible par le train (gare à moins de 5min à pied) et par le bus (Gare de Sud (ligne 42), Saupin (ligne 42), Gare de Nord (lignes 27 et 42)). Accessible aux personnes à mobilité réduite, situé en rez-de-chaussée et donnant sur un jardin. Situé dans un complexe regroupant principalement des psychothérapeutes.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nourrissons</title>
      <link>/nourrissons/nourrissons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nourrissons/nourrissons/</guid>
      <description>Toucher son bébé, le masser, est un moment de communication pour les parents, un échange privilégié pour lui montrer qu’il est aimé et le soulager. La stimulation réflexe est un moyen fabuleux de prendre soin des petits bouts. Le lissage des zones réflexes des pieds permet d’accompagner les petits maux du nourrisson et de l’aider à mieux s’adapter à ce nouveau monde. La séance de réflexologie est très relaxante: la plupart des bébés apprécient ces stimulations douces et rythmées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexologie</title>
      <link>/therapies/la-r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/la-r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann/</guid>
      <description>En stimulant une zone sur les pieds, les mains, le visage,les oreilles, le crâne ou le dos, le praticien envoie un message de régulation à l&amp;rsquo;organisme. La méthode, douce et efficace, est à la fois manuelle et instrumentale. La séance s’accompagne de musicothérapie réceptive : nous diffusons de la musique douce pour vous aider à atteindre un état de profonde relaxation en plein éveil, de manière à recevoir le soin dans les meilleures conditions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivi thérapeutique</title>
      <link>/honoraires/s%C3%A9ances-adultes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/s%C3%A9ances-adultes/</guid>
      <description> Après une séance simple 3 séances de 30 min sur 1 semaine 75€ payables par chèques/espèces dès la première séance, encaissement possible en plusieurs fois.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système nerveux</title>
      <link>/pourquoi/carte-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-02/</guid>
      <description> Troubles du sommeil Troubles de la mémoire et de la concentration Nervosité/surmenage Stress, anxiété, dépression, burn out Préparation aux examens Arrêt de tabac Fibromyalgies Névralgies  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cures</title>
      <link>/honoraires/s%C3%A9ances-b%C3%A9b%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/s%C3%A9ances-b%C3%A9b%C3%A9s/</guid>
      <description> Cure de 3 séances réparties sur 1 mois, alliant les différentes thérapies naturelles 135€ payables par chèques/espèces dès la première séance, encaissement possible en plusieurs fois. Bien-être, Préparation aux examens, Arrêt de tabac, Détox, Prévention maux de l&amp;rsquo;hiver  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine</title>
      <link>/presse/christophe-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/christophe-1/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bonjour madame Jouannet, suite à nos trois rendez-vous le mois dernier j&amp;rsquo;ai encore de nombreuses éructations, mais je ressent en revanche moins d&amp;rsquo;inconfort qu&amp;rsquo;avant au niveau des nausées et de l&amp;rsquo;halène chargée! Bien cordialement&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système locomoteur</title>
      <link>/pourquoi/carte-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-03/</guid>
      <description> Rhumatismes Tendinites Douleurs musculaires (accompagnement des sportifs) Fractures Dentition (bébés)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/therapies/combinees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/combinees/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles développe une méthode unique regroupant plusieurs thérapies complémentaires dans le but d&amp;rsquo;obtenir des résultats plus rapides et pérennes. La naturopathie et la réflexologie combinées entre elles permettent de rétablir l&amp;rsquo;équilibre général de l&amp;rsquo;organisme et d&amp;rsquo;améliorer la qualité de vie, prenant en compte le bénéficiaire dans ses dimensions à la fois mentales et corporelles.
La séance commence par un échange pendant lequel nous établissons un plan d&amp;rsquo;action selon vos besoins et vos attentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une formation complète</title>
      <link>/accueil/une-formation-complete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-formation-complete/</guid>
      <description>  2017 CERFPA  Certificat de conseillère en homéopathie  2018 CERFPA  Certificat Européen de conseillère en aromathérapie  2019 EIR  Certificat praticienne en réflexologies combinées  2019 EIR  Certificat de spécialisation en réflexologie maternité &amp;amp; nourrisson  ... Cabinet de thérapies naturelles  Ouvert depuis mars 2019    Partenariat   &amp;ldquo;Un bien n&amp;rsquo;est agréable que s&amp;rsquo;il est partagé&amp;rdquo; Sénèque
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>parking</title>
      <link>/cabinet/parking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/parking/</guid>
      <description> 5 places de parking disponibles gratuitement (l&amp;rsquo;entrée s&amp;rsquo;effectue par le portail puis en longeant le bâtiment sur la gauche). 1 place réservée aux personnes prioritaires (femmes enceintes, handicap, personnes âgées).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forfait familles</title>
      <link>/honoraires/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/09/</guid>
      <description>Pour récompenser ses fidèles sujets, le cabinet a créé une carte fidélité donnant accès à 6 séances+1 gratuite! Carte à validité permanente, 1 carte par foyer (tous les membres d&amp;rsquo;une même famille sont inscrit sur la même carte). Cette carte vous est délivrée sur demande à votre première séance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nathalie</title>
      <link>/presse/christophe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/christophe/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Les deux soins semblent m&amp;rsquo;avoir équilibré le sommeil car depuis je dors très bien! Je vous remercie&amp;hellip;et bonne continuation.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salle d&#39;attente</title>
      <link>/cabinet/parking-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/parking-1/</guid>
      <description> Salle d&amp;rsquo;attente lumineuse et confortable, magasines et livres à disposition, ainsi que des jeux pour les enfants. Des jeux d&amp;rsquo;extérieurs sont également disponibles pour les beaux jours!  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système endocrinien</title>
      <link>/pourquoi/carte-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-04/</guid>
      <description> Fatigue chronique Troubles émotionnels Équilibre de l&amp;rsquo;organisme Aide à la fertilité  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une entreprise de service</title>
      <link>/accueil/une-entreprise-de-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-entreprise-de-service/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapie naturelle met tout en oeuvre pour votre bien-être: vous pouvez opter pour une séance de naturopathie, de réflexologie ou thérapies naturelles combinées. Des services et honoraires particuliers sont adaptés à la spécialisation maternité/nourrisson. Une facture vous est délivrée sur demande, pour un remboursement par votre mutuelle. Vous bénéficiez également de nombreux services et avantages complémentaires gratuits pour rendre les soins plus accessibles!
Les prises de rendez-vous se font en ligne via notre site partenaire setmore, ce qui vous permet de choisir vous-même le créneau qui vous convient, ou bien par téléphone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers et conférences</title>
      <link>/honoraires/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/08/</guid>
      <description> Des ateliers de formation: 2h-30€ (par thérapie ou par thématique). Des ateliers de soin: 1h-15€ (détente/art thérapie pour enfants et adultes). Des conférences (avec intervenants extérieurs).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intérieur</title>
      <link>/cabinet/interieur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/interieur/</guid>
      <description> Le cabinet de thérapies naturelles s&amp;rsquo;engage à pratiquer dans un espace confortable et propre. Les règles d&amp;rsquo;hygiènes dues à la profession sont appliquées avec rigueur. Le chauffage, un plaid et des coussins sont à disposition pour le bien-être du bénéficiaire. Du matériel spécifique est disponible pour l&amp;rsquo;accueil des futures et jeunes mamans avec leurs bébés (tapis de lange, coussins, ballon, corpo-maid&amp;hellip;).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système respiratoire</title>
      <link>/pourquoi/carte-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-05/</guid>
      <description> Affection des voies respiratoires (rhume, bronchite, pneumonie) Tabagisme Allergies Oppression thoracique  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christelle</title>
      <link>/presse/fleur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/fleur/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai reçu deux séances de réflexologie pour un problème de sommeil, mais je n&amp;rsquo;ai pas d&amp;rsquo;amélioration notable. Peut-être que ma situation s&amp;rsquo;améliorera avec le temps?&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise en urgence</title>
      <link>/honoraires/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/07/</guid>
      <description>Dans la mesure du possible, vous pouvez bénéficier de la priorité de rendez-vous:
 Priorité au cabinet sans frais supplémentaires Déplacement jusqu’à votre domicile (séance à domicile, aide au soin d’un malade etc.). Le prix correspondra à celui d’une séance en cabinet quel que soit le temps passé chez vous, avec 10€ d&amp;rsquo;indemnités kilométriques.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système cardio-vasculaire</title>
      <link>/pourquoi/carte-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-06/</guid>
      <description> Tachycardie/palpitations Crampes (angoisse/tabac) Insuffisance veineuse Jambes lourdes Varices/ecchymoses Relaxation/détente profonde Oppression thoracique  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fleur</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai consulté en thérapies naturelles combinées car je souffre d&amp;rsquo;arthrose et d&amp;rsquo;ostéoporose. Le traitement de phytothérapie est efficace et l&amp;rsquo;élixir du Suédois, que je prend en tisane et applique en compresse localement, enlève la douleur que j&amp;rsquo;avais au doigt.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivi téléphonique</title>
      <link>/honoraires/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/05/</guid>
      <description>Le suivi téléphonique est gratuit: si besoin, n&amp;rsquo;hésitez pas à me rappeler après une séance pour demander des précisions etc. Il s’agit uniquement d’un retour sur la séance reçue et non d’une deuxième consultation : ne seront abordés que des sujets relatifs au soin précédent</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système organes des sens</title>
      <link>/pourquoi/carte-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-07/</guid>
      <description> Troubles de la vision Fatigue oculaire Problèmes de peau (acné, démangeaisons) Acouphènes Otites  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultations à distance</title>
      <link>/honoraires/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/06/</guid>
      <description>Elles se déroulent par Téléphone, Skype ou Appel vidéo Whats’app, au même prix qu&amp;rsquo;une consultation en cabinet. Cette solution est utile pour tous ceux qui ne peuvent se déplacer. Dans ce cas le règlement s’effectue par virement bancaire au moment de la prise de rendez-vous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Famille G</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-1/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Toute la famille a bénéficié des soins du Cabinet de thérapies naturelles. Les produits proposés sont très efficaces. La séance également. Très professionnelle et douce. Même le bébé est resté bien calme pendant toute la séance. Chacun d&amp;rsquo;entre nous est ressorti détendu et avec une amélioration. Je recommande +++&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système génital</title>
      <link>/pourquoi/carte-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-08/</guid>
      <description> Aide à la fertilité Dysménorrhées / aménorrhées Troubles liés à la ménopause Allaitement Renforcement de l&amp;rsquo;organisme après la naissance  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abonnement conseils à distance</title>
      <link>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</guid>
      <description>Le patient bénéficie, en contrepartie du versement d’un forfait périodique d’honoraires, des services suivants :
-conseils par email (allocation d’un crédit périodique d’heures de conseil) .
-facturation privilégiée (tarifs moindres qu’en consultation). Ces heures de conseil vous permettent de consulter librement le praticien sur toute question de santé en naturopathie, homéopathie, fleurs de Bach: ces questions donnent lieu à une réponse écrite, sous forme de fiche conseil envoyée par courriel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système digestif</title>
      <link>/pourquoi/carte-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-09/</guid>
      <description> Constipation/diarrhées Nausées, migraines, maux de têtes liés à la digestion Ballonnements, spasmes intestinaux Améliore la digestion  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prochaine journée de l&#39;Atelier parents-bébé: mardi 7 janvier 2020</title>
      <link>/presse/journ%C3%A9e-portes-ouvertes-au-cabinet-de-th%C3%A9rapies-naturelles/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/journ%C3%A9e-portes-ouvertes-au-cabinet-de-th%C3%A9rapies-naturelles/</guid>
      <description>Apprenez à stimuler bébé au quotidien, pour qu&amp;rsquo;il se sente mieux! Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un atelier privé, rien que pour bébé et vous!
Vous apprendrez les bons gestes de massage réflexe pour apaiser bébé, l&amp;rsquo;aider à mieux dormir, à mieux digérer&amp;hellip;un moment de douceur et de communication intense!
Si l&amp;rsquo;atelier vous a plu, vous pouvez le renouveler deux autres fois dans le mois:
- Une fois avec un autre proche (par exemple papa, grand-mère, marraine&amp;hellip;) qui apprendra également les gestes de stimulation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartes Cadeaux</title>
      <link>/honoraires/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/10/</guid>
      <description>Vous souhaitez faire un cadeau d&amp;rsquo;anniversaire? Vous offrir un moment de détente et bien-être pour vous reposer des préparatifs du mariage avant la cérémonie? Offrir un moment de relaxation et une cure de phytothérapie à votre femme après une naissance ?marquer la fête des mères, des pères, des grands-mères&amp;hellip;? Fêter un anniversaire de mariage? Alors la carte cadeau est faite pour vous: choisissez l&amp;rsquo;option de séance que vous voulez offrir, validité permanente garantie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système urinaire</title>
      <link>/pourquoi/carte-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-10/</guid>
      <description> Cystites Drainage (lors d&amp;rsquo;une médication lourde) Relance l&amp;rsquo;énergie/combat la fatigue  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fleurs de Bach</title>
      <link>/pourquoi/carte-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-11/</guid>
      <description> Peur (du noir, de la foule&amp;hellip;) Etat d&amp;rsquo;incertitude et de découragement Manque d&amp;rsquo;intérêt pour le présent (nostalgie&amp;hellip;) Solitude Hypersensibilité aux influences et aux idées Abattement, désespoir Préoccupation excessive d&amp;rsquo;autrui (inquiétude irraisonnée&amp;hellip;)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement de pathologies lourdes</title>
      <link>/pourquoi/carte-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-12/</guid>
      <description>Accompagnement du stress et des douleurs liées à:
 Cancers Asthme chronique Maladie de Raynaud Addictions (alcool, tabac&amp;hellip;) Fibromyalgie  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement maternité</title>
      <link>/pourquoi/accompagnement-de-pathologies-lourdes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/accompagnement-de-pathologies-lourdes/</guid>
      <description>1er trimestre: nausées, hypersomnie, bascule de l&amp;rsquo;utérus, tension des seins&amp;hellip; 2ème trimestre: gestion du stress, gestion du poids 3ème trimestre: tensions musculaires/sciatique, canal carpien/tarsien, relaxation avant l&amp;rsquo;accouchement (à terme dépassé), accompagnement pendant le travail. 4ème trimestre – post partum: aider la maman à mieux vivre ses cicatrices (césarienne, épisiotomie), seins douloureux, aide à l&amp;rsquo;allaitement, baby blues Aide à gérer le stress, améliore la digestion, régularise le sommeil,  relâche les tensions musculaires, relaxe avant l’accouchement et l’allaitement&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement nourrissons</title>
      <link>/pourquoi/accompagnement-maternit%C3%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/accompagnement-maternit%C3%A9/</guid>
      <description>La plupart des bébés apprécient ces stimulations douces et rythmées.
Ce contact affectueux peut atténuer leur mauvaise humeur et leur irritabilité.
 contribue à une bonne digestion et peut soulager les coliques favorise la formation de liens affectifs, la communication, permet d’être à l’écoute des signaux non verbaux de bébé régularise le rythme de sommeil de bébé les techniques stimulent les muscles et la circulation sanguine aide bébé à mieux téter, à se calmer, à faire ses dents, à mieux respirer, à mieux vivre son exzéma&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/pourquoi/section-bas-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/section-bas-02/</guid>
      <description>Les consultations en thérapies naturelles ne peuvent en aucun cas se substituer à la médecine traditionnelle et les conseils donnés n&amp;rsquo;ont pas valeur d&amp;rsquo;ordonnance. L&amp;rsquo;application des conseils ne doit pas non plus se substituer aux prescriptions de votre médecin traitant qui seul peut y apporter changement: les thérapies naturelles sont un accompagnement à la médecine traditionnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi préférer ces thérapies naturelles à un produit chimique lorsque cela est possible?</title>
      <link>/pourquoi/section-bas-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/section-bas-03/</guid>
      <description>Elles respectent le fonctionnement lévogyre (polarisation de la lumière vers la gauche) de notre organisme. Tout organisme vivant (plantes et êtres humains) est lévogyre. Le médicament chimique lui, est composé de molécules lévogyres et de molécules dextrogyres : il agit donc de manière trop intrusive dans notre organisme, pouvant provoquer des effets secondaires. D’autre part, un médicament chimique ne comporte qu’une catégorie de molécule (par exemple, prendre de l’aspirine c’est prendre des molécules d’acide acétylsalicylique et rien d’autre) tandis que dans une plante, il y a une myriade de molécules différentes qui agissent en synergie, protégeant des effets secondaires possibles d’une des molécules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexologie: les réactions au traitement</title>
      <link>/articles/r%C3%A9flexologie-les-r%C3%A9actions-au-traitement/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/r%C3%A9flexologie-les-r%C3%A9actions-au-traitement/</guid>
      <description>Aperçu des réactions que nous pouvons avoir à la réflexologie, pour comprendre ce qui se passe dans notre corps au moment où ces symptômes se manifestent.
Pendant la séance&amp;hellip;
Pendant la séance de réflexologie, certains points ou zones réflexes peuvent être plus sensibles que d&amp;rsquo;autres, le patient peut ressentir comme une sensation de piqûre: cette réaction indique qu&amp;rsquo;il existe un congestion, inflammation ou tension à cet endroit du corps, provoquant ces réflexes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-4/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-4/</guid>
      <description>Les recherches de Sonia Fischmann ont porté sur l’obtention d’un résultat potentialisé au maximum en gardant des techniques douces pour le bien-être du bénéficiaire. Elles ont apporté les techniques nécessaires à la diminution des douleurs dès la première consultation. Un travail spécifique a été réalisé afin d’accompagner des troubles cognitifs liés au stress (anxiété, angoisse, perte de concentration, difficulté de planification, gestion de la peur et de l’agressivité), entre autres&amp;hellip; En réflexologie faciale, les recherches de Sonia Fischmann ont apporté une méthode de stimulation spécifique pouvant diminuer considérablement l’aspect invasif des pratiques initiales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-3/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-3/</guid>
      <description>En Europe, on trouve à nouveau des traces de pratiques réflexe au cours du XVIème siècle, mais c&amp;rsquo;est au XIXème siècle que ces pratiques semblent prendre de l&amp;rsquo;ampleur. Les médecins et les scientifiques tentent de comprendre les mécanismes de fonctionnement de la réflexologie.
Sir Henry Head, à Londres se montre précurseur en prouvant l&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;un rapport neurologique à la réaction des zones réflexes. Il trouve des zones pouvant anesthésier certaines parties du corps: celles-ci prirent naturellement le nom de &amp;ldquo;zones de Head&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-2/</guid>
      <description>Le récit des Indiens Cherokees tend à prouver que la réflexologie aurait aussi des origines Incas (Pérou, -12 000 ans avant Jésus-Christ), perpétuées par les indiens d’Amérique pendant des générations. La plupart des tribus d’indiens d’Amérique du Nord soignent par un travail de pression sur les pieds.
Pour ces populations, le massage réflexe des pieds s&amp;rsquo;apparente à un art sacré, car les pieds symbolisent la partie du corps qui relie l’homme à l’univers qui l’entoure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-1/</guid>
      <description>Nous avons vu que les premières traces de la stimulation réflexe remontent au Néolithique pour l’Europe, à la fin de la Vème dynastie pour l’Egypte. Cependant la réflexologie est connue aujourd’hui comme une pratique asiatique : qu’en est-il des premières traces en Asie ?
Ci-dessous des statuettes représentant les points d&amp;rsquo;acupuncture.
Le document le plus ancien traitant de massage réflexe « Hua Tus Mi Ji » daterait de 2.700 ans avant J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>En Égypte antique, les premières traces archéologiques de stimulation réflexe parvenues jusqu’à nous sont des gravures sur le mastaba d’Ankhmahor, à Saqqarah.
Ankhmahor est un haut dignitaire, sous Téti. Ce pharaon dirigea l&amp;rsquo;Égypte depuis sa capitale, Memphis, aux alentours de -2323 / -2321 à -2291 avant J.-C. Il sera aussi le fondateur de la VIe dynastie.
Statue de Téti 1er- Saqqarah
Voici un détail du mastaba. Des inscriptions en hiéroglyphes ont été traduites: “ne me fait pas mal” ce à quoi le praticien répond “je ferais en sorte que tu me remercie” ou “je ferai comme tu désires, prince”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/les-premi%C3%A8res-traces-de-stimulation-r%C3%A9flexe-episode-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/les-premi%C3%A8res-traces-de-stimulation-r%C3%A9flexe-episode-1/</guid>
      <description>Il faut savoir que la pratique de la stimulation réflexe s’apparente à l’acupuncture, qui était pratiquée en Europe déjà il y a plus de 5000ans ! Pour preuve, Ötzi, homme du Chalcolithique.
L’Homme des glaces a été découvert en 1991 dans un glacier des Alpes Autrichiennes.
L&amp;rsquo;analyse de cet homme emprisonné à une température idéale de conservation a permis de mettre en évidence la présence de scarifications sur divers points d&amp;rsquo;acupuncture, sur son épiderme relativement en très bon état.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexologie méthode Fischmann: les instruments utilisés</title>
      <link>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</guid>
      <description>Un point réflexe comporte plusieurs récepteurs nerveux : certains réagissent à la chaleur, d’autre à la pression, d’autre encore aux vibrations, à l’effleurement, à l’étirement&amp;hellip; D’où le choix de Mme Fischmann d’utiliser des instruments permettant de s’adresser aux différents récepteurs nerveux grâce à des stimulations manuelles et instrumentales:
 stimulations thermiques (chaufferettes, moxa), stimulations vibratoires (détecteur fréquentiel, avec des fréquences cutanées et/ou fonctionnelles), stimulations par pression (pression simple, double pression, pression étirée, détecteur manuel), stimulations par lissages et étirement (pression étirée, lissage manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avant, pendant, après un soin de réflexologie...</title>
      <link>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>Avant la séance…
Comme le travail de la séance s’effectue sur les zones des pieds, mains, visage, dos et/ou oreilles, il est utile de prévoir une tenue qui donne accès facilement à ces zones. Si la séance se déroule en palmaire, faciale ou auriculaire, les bijoux seront à enlever en début de séance. Pour une séance en réflexologie dorsale, les stimulations peuvent être pratiquées sur les vêtements, prévoir dans ce cas un haut léger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homéopathie: la pharmacie des enfants</title>
      <link>/articles/la-pharmacie-hom%C3%A9opathique-des-enfants/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/la-pharmacie-hom%C3%A9opathique-des-enfants/</guid>
      <description>Ignatia: symptômes contradictoires (l’enfant rit et pleure à la fois), excitation nerveuse des enfants suite à une journée riche en émotions. Prendre en 7ch, 3grs selon le besoin ( toutes les heures ou les demies-heures environ, espacer les prises en fonction de l&amp;rsquo;amélioration).
Apis Mellifica: contre les piqûres d’insectes, les oedèmes, l&amp;rsquo;urticaire, les brûlures du premier degré. 3grs en 15ch toutes les 10min puis espacer les prises en fonction de l’amélioration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aidez-nous à protéger la nature!</title>
      <link>/articles/proteger-la-nature/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/proteger-la-nature/</guid>
      <description>Stop au gâchis! Le cabinet de thérapies naturelles récupère:
-&amp;gt; Vos bouteilles et flacons en verre ambré type sirop pharmaceutique (100ml à 250ml)
-&amp;gt; Vos pots de cosmétiques (Yves Rocher etc, 50g, 75g, 100g…)
Nous n&amp;rsquo;acceptons que des contenants VIDES, à FERMETURE HERMÉTIQUE, et uniquement des bouteilles en VERRE, pour contenir les crèmes, des onguents, des baumes, des huiles végétales, des macérats et des teintures qui serviront à vos soins. Tous les contenants seront stérilisés avant l&amp;rsquo;utilisation mais nous vous remercions de nous les fournir PROPRES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie: des produits uniques au service de votre santé </title>
      <link>/articles/produits/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/produits/</guid>
      <description>A la fin de chaque consultation, nous vous donnons une fiche de conseils en homéopathie, aromathérapie, phytothérapie, fleurs de Bach&amp;hellip;Vous vous demandez quels sont les meilleurs fournisseurs? Les critères pour choisir des plantes de qualité? Les laboratoires de confiance? Les bons plans: rapport qualité/prix?
Comme vous, nous nous sommes posé toutes ces questions et nous avons effectué un travail de recherche pour vous proposer:
 Des plantes et matières premières de qualité, cultivées en France/Allemagne/Suisse, d’agriculture biologique ou de cultures sauvages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homéopathie, naturopathie, réflexologie: une consultation en thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/articles/une-seance/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-seance/</guid>
      <description>Une séance pour adulte dure environ 1h-1h30. Chaque séance commence par une anamnèse, recueil des informations concernant les demandes du bénéficiaire, pendant laquelle nous établissons ensemble vos besoins et voyons les progrès accomplis depuis le début de la prise en charge.
Ensuite vous pourrez profiter d’un soin en phytothérapie, réalisé avec des produits naturels “faits maison”: selon les cas il peut s’agir du massage d’une zone douloureuse avec un complexe d’huiles végétales et essentielles, d’un cataplasme de plantes, de l’application d’un onguent, baume ou crème&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie, réflexologie: comment être remboursé par ma mutuelle</title>
      <link>/articles/remboursement/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/remboursement/</guid>
      <description>Les pratiques naturelles ne sont actuellement pas prises en charge par la sécurité sociale. Néanmoins, de plus en plus de mutuelles remboursent les séances en naturopathie et réflexologie. Voici quelques mutuelles:
 Asetys: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 500 € / 50% de frais réels par séance. Cap Vert: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 240 € / an avec 40 € de remboursement par séance. Avril: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 250 € / an avec 50 € de remboursement par séance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentions légales</title>
      <link>/legal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/legal/</guid>
      <description>Conception et réalisation du site: l’équipe technique des US
Construit avec: HUGO Hébergement: GitHub Pages
Numéro de Siret: 849 157 946 00013
Conception graphique et logo (conceptualisation, réalisation sur support papier et informatisation): Agnès Jouannet. Date de création du logo: Juin 2015. Inspiré par le motif celtique du noeud de la Trinité, que l’on retrouve dans le livre de Kells. Choix des couleurs représentant la philosophie de l’entreprise: bleu (ciel,océan/sagesse, sérénité, rêve) et vert (Nature/espérance, concentration, stabilité).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise de rendez-vous</title>
      <link>/cabinet/prise-de-rendez-vous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/prise-de-rendez-vous/</guid>
      <description>Les prises de rendez-vous se font en ligne via notre site partenaire setmore, ce qui vous permet de choisir vous-même le créneau qui vous convient, ou bien par téléphone: 07 62 82 73 03. Les prises de rendez-vous en urgence sont acceptées par téléphone, et je réalise des consultations à domicile pour les personnes qui auraient des difficultés de déplacement, prioritairement pour les futures et jeunes mamans ainsi que pour les personnes souffrantes et alitées.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>