<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A l&#39;origine: une vocation d&#39;aide</title>
      <link>/accueil/origine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/origine/</guid>
      <description>Né d’une vocation d’aide et de l’amour de la nature, le cabinet de thérapies naturelles repose sur une philosophie holistique (du grec «holos» , le tout, c’est à dire qui s’intéresse la personne dans sa globalité). La vision holistique de l’être humain tient compte de ses dimensions physiques, mentales, émotionnelles, familiales, sociales, culturelles, spirituelles.. Nous voulons aider le bénéficiaire à retrouver un équilibre de vie dans toutes ces dimensions. La devise du cabinet pourrait-être cette phrase de Platon «On ne peut guérir le corps sans soigner l’âme » : en effet la santé, selon l’OMS, se définit comme «un état de complet bien-être physique, mental et social, et ne consiste pas seulement en une absence de maladie ou d’infirmité».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Famille G</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-1/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Toute la famille a bénéficié des soins du Cabinet de thérapies naturelles. Les produits proposés sont très efficaces. La séance également. Très professionnelle et douce. Même le bébé est resté bien calme pendant toute la séance. Chacun d&amp;rsquo;entre nous est ressorti détendu et avec une amélioration. Je recommande +++&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fleur</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai consulté en thérapies naturelles combinées car je souffre d&amp;rsquo;arthrose et d&amp;rsquo;ostéoporose. Le traitement de phytothérapie est efficace et l&amp;rsquo;élixir du Suédois, que je prend en tisane et applique en compresse localement, enlève la douleur que j&amp;rsquo;avais au doigt.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Homéopathie</title>
      <link>/therapies/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/01/</guid>
      <description>L’homéopathie, découverte par le médecin Samuel Hahnemann, repose sur le fait qu’une substance toxique, administrée à faible dose, est capable de guérir des symptômes semblables à ceux qu’elle provoque chez un sujet sain à plus forte dose. Le remède homéopathique est comme une personne avec des signes psychiques et des signes physiques : plus le remède est semblable au bénéficiaire, plus il sera efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le cabinet</title>
      <link>/cabinet/acces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/acces/</guid>
      <description> 500 route de Clisson, 44120 Vertou. Accessible aux personnes à mobilité réduite, situé en rez-de-chaussée et donnant sur un jardin. Situé dans un complexe regroupant principalement des psychologues.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que prennent en charge ces thérapies?</title>
      <link>/pourquoi/section-haut-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/section-haut-01/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Homéopathie, l&amp;rsquo;aromathérapie, la phytothérapie et la réflexothérapie se complètent: elles permettent d&amp;rsquo;aborder différentes situations sur un plan à la fois physique et psychique. Les soins et les conseils dispensés lors d&amp;rsquo;une séance en thérapies naturelles peuvent apporter un soulagement aux douleurs et aux stress, une amélioration générale de la qualité de vie, un équilibre corporel et mental.
Voici un aperçu des situations dans lesquelles vous pourriez consulter. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une liste non exhaustive, donnée à titre indicatif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système lymphatique</title>
      <link>/pourquoi/carte-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-01/</guid>
      <description> Aide à la circulation et à l&amp;rsquo;élimination Renforcement de l&amp;rsquo;immunité Gestion du poids (perte ou prise) Convalescence (après une opération, maladie)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances adultes</title>
      <link>/honoraires/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/01/</guid>
      <description> Une séance d&amp;rsquo;1h-1h30 environ: 50€ Prise en charge de 3 séances: 130€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thérèse</title>
      <link>/presse/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/01/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J’ai consulté pour des maux de tête et une fatigue oculaire, dès la première séance en réflexothérapie (auriculaire et plantaire) les douleurs ont disparues. Super moment de détente dans une ambiance agréablement aménagée. Agnès est bienveillante, à l’écoute et professionnelle, je recommande vivement!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des thérapies combinées pour un soin holistique</title>
      <link>/accueil/des-therapies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/des-therapies/</guid>
      <description>La combinaison des différentes thérapies naturelles garantit une prise en charge complète tant au niveau mental que corporel. L&amp;rsquo;homéopathie gère les signes psychiques et physiques de la personne. L&amp;rsquo;aromathérapie en externe peut avoir également une connotation spirituelle, et elle soulage de nombreux maux. La phytothérapie prévient et soulage les situations physiques, tandis que les fleurs de Bach sont spécifiques aux troubles émotionnels. La réflexologie quant à elle agit comme incitatrice d&amp;rsquo;auto-guérison, favorisant une meilleure gestion des émotions, du stress et des douleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Aromathérapie</title>
      <link>/therapies/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/02/</guid>
      <description>L’aromathérapie consiste à soigner grâce aux huiles essentielles présentes dans certaines plantes : chacune d’entre elle a ses propriétés (anti-inflammatoire, cicatrisante&amp;hellip;). Elles peuvent être prises en interne et en externe, et même si l’on trouve de nombreux conseils sur internet il est important de consulter un professionnel car certaines comportent des contre-indications sévères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système nerveux</title>
      <link>/pourquoi/carte-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-02/</guid>
      <description> Troubles du sommeil Troubles de la concentration Nervosité Stress, anxiété Dépression Perte de mémoire Préparation aux examens Arrêt de tabac Burn Out  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances étudiants</title>
      <link>/honoraires/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/02/</guid>
      <description> Une séance d&amp;rsquo;1h-1h30 environ: 45€ Prise en charge de 3 séances: 120€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>parking</title>
      <link>/cabinet/parking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/parking/</guid>
      <description> 5 places de parking disponibles 1 place réservée aux personnes prioritaires (femmes enceintes, handicap, personnes âgées)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intérieur</title>
      <link>/cabinet/interieur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cabinet/interieur/</guid>
      <description> Le cabinet de thérapies naturelles s&amp;rsquo;engage à pratiquer dans un espace confortable et propre. Les règles d&amp;rsquo;hygiènes dues à la profession sont appliquées avec rigueur. Le chauffage, un plaid et des coussins sont à disposition pour le bien-être du bénéficiaire.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Phytothérapie</title>
      <link>/therapies/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/03/</guid>
      <description>La phytothérapie est l’emploi des plantes en général pour soigner sous différentes formes : infusions, décoctions, extraits, teintures, eaux florales, huiles végétales&amp;hellip;Elle comprend également les fleurs de Bach, élixirs qui agissent sur l’état émotionnel (peur, tristesse, colère) et participent au rétablissement de l’équilibre intérieur (sérénité, joie, confiance).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système locomoteur</title>
      <link>/pourquoi/carte-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-03/</guid>
      <description> Rhumatismes Tendinites Douleurs musculaires (accompagnement des sportifs) Les fractures Dentition (bébés)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances enfants</title>
      <link>/honoraires/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/03/</guid>
      <description> Une séance de 45min environ: 35€ Prise en charge de 3 séances: 90€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une formation complète</title>
      <link>/accueil/une-formation-complete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-formation-complete/</guid>
      <description>Passionné depuis toujours par les plantes et par les autres, je suis intéressé par les médecines d&amp;rsquo;abord et après le titre, le personnel a ensuite approfondi ces notions par les formations professionnelles: en 2017 j&amp;rsquo;obtenais mon certificat de conseillère en Homéopathie avec le CERFPA. L&amp;rsquo;année suivante, j&amp;rsquo;obtenais un certificat européen de compétences professionnelles en aroma-phytothérapie, validé par une semaine de stage à l&amp;rsquo;école, près de Nice. Cette année je complète les soins avec la réflexologie (EIR Nantes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Réflexologie méthode Fischmann</title>
      <link>/therapies/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/04/</guid>
      <description>La réflexologie méthode Fischmann est une thérapie par stimulation réflexe : en stimulant une zone sur les pieds, les mains, le visage, les oreilles, le crâne ou le dos, le praticien informe le cerveau d’un déséquilibre, pour que celui-ci envoie un message de régulation à l’organe concerné. La méthode pratiquée au cabinet est à la fois manuelle et instrumentale. Des auto-stimulations sont enseignées pour vous rendre acteurs de votre santé!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système endocrinien</title>
      <link>/pourquoi/carte-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-04/</guid>
      <description> Fatigue chronique Troubles émotionnels Équilibre de l&amp;rsquo;organisme  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Séances bébés</title>
      <link>/honoraires/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/04/</guid>
      <description> Une séance de 15-20min environ: 20€ Prise en charge de 3 séances: 45€  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une entreprise de service</title>
      <link>/accueil/une-entreprise-de-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-entreprise-de-service/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapie naturelle met tout en oeuvre pour votre bien-être: pas de tarif propre à chaque thérapie, les connaissances sont regroupées pour un soin de meilleure qualité! (=3 soins pour le prix d&amp;rsquo;1!) Les séances et honoraires sont également adaptés aux enfants et aux bébés, ainsi qu&amp;rsquo;aux prises en charge de trois soins. Des avantages pour les familles sont aussi disponibles. Des solutions innovantes sont mises en place pour plus d&amp;rsquo;accessibilité: suivi téléphonique, consultation à distance, déplacement et prise en cas d&amp;rsquo;urgence, ateliers&amp;hellip;L&amp;rsquo;objectif: se rendre toujours plus accessible et vous rendre acteurs de votre santé au naturel!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Musicothérapie réceptive</title>
      <link>/therapies/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/05/</guid>
      <description>La musicothérapie réceptive consiste à ralentir les ondes cérébrales pour induire la relaxation ou synchroniser les ondes de l&amp;rsquo;hémisphère droit et celles de l&amp;rsquo;hémisphère gauche, en écoutant des enregistrements conçus à cet effet. Au cabinet nous diffusons de la musique douce dont les ondes, entre 4 et 7 Hertz, vous aident à atteindre un état de profonde relaxation en plein éveil. Cet état de relaxation en plein éveil vous permet de recevoir les soins dans les meilleures conditions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le logo</title>
      <link>/accueil/le-logo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/le-logo/</guid>
      <description>Les couleurs : rappelant l’océan et le ciel, le bleu est une couleur étroitement liée au rêve, à la sagesse et à la sérénité. Comme l&amp;rsquo;eau qui désaltère, elle a un côté rafraîchissant et pur qui permet de retrouver un certain calme intérieur lié aux choses profondes. Associé à la nature, le vert est une couleur apaisante et tonifiante à la fois. C’est la couleur de l’espérance, de la stabilité et de la concentration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suivi téléphonique</title>
      <link>/honoraires/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/05/</guid>
      <description>Le suivi téléphonique est gratuit et sert lors d&amp;rsquo;apparition de nouveaux symptômes après la séance, pour conseils d&amp;rsquo;application des produits etc.).Il s’agit uniquement d’un retour sur la séance reçue et non d’une deuxième consultation : ne seront abordés que des sujets relatifs au soin précédent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système respiratoire</title>
      <link>/pourquoi/carte-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-05/</guid>
      <description> Affection des voies respiratoires (rhume, bronchite, pneumonie) Tabagisme Allergies  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abonnement conseils à distance</title>
      <link>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/consultations-%C3%A0-distance/</guid>
      <description>Le patient bénéficie, en contrepartie du versement d’un forfait périodique d’honoraires, des services suivants :
-conseils par email (allocation d’un crédit périodique d’heures de conseil) .
-facturation privilégiée (tarifs moindres qu’en consultation). Ces heures de conseil vous permettent de consulter librement le praticien sur toute question de santé en naturopathie, homéopathie, fleurs de Bach: ces questions donnent lieu à une réponse écrite, sous forme de fiche conseil envoyée par courriel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système cardio-vasculaire</title>
      <link>/pourquoi/carte-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-06/</guid>
      <description> Tachycardie, Crampes (angoisse/tabac) Insuffisance veineuse Jambes lourdes Varices/ecchymoses  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultations à distance</title>
      <link>/honoraires/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/06/</guid>
      <description>Elles se déroulent par Téléphone ou Appel vidéo Whats’app, au même prix qu&amp;rsquo;une consultation en cabinet. Cette solution est utile pour tous ceux qui ne peuvent se déplacer au cabinet. Dans ce cas le règlement s’effectue par virement bancaire au moment de la prise de rendez-vous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système organes des sens</title>
      <link>/pourquoi/carte-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-07/</guid>
      <description> Troubles de la vision Fatigue oculaire Problèmes de peau (acné, démangeaisons) Acouphènes Otites  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers et conférences</title>
      <link>/honoraires/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/08/</guid>
      <description> Des ateliers de formation (sur les sujets les plus fréquents, pour vous donner plus d’autonomie) Des ateliers de soin (détente/art thérapie pour enfants et adultes). Prix à définir en fonction du nombre d’intéressés. Des conférences sur des sujets de santé (migraines&amp;hellip;) ou sur les thérapies (histoire et grands principes de la réflexothérapie)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système génital</title>
      <link>/pourquoi/carte-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-08/</guid>
      <description> Aide à la fertilité Dysménorrhées / aménorrhées Troubles liés à la ménopause Allaitement Renforcement de l&amp;rsquo;organisme après la naissance  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise en urgence</title>
      <link>/honoraires/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/07/</guid>
      <description>Dans la mesure du possible, vous pouvez bénéficier de la priorité de rendez-vous ou éventuellement d’un déplacement jusqu’à votre domicile (aide au soin d’un malade etc.). Le prix correspondra à celui d’une séance, avec indemnités kilométriques dans le cas du déplacement à domicile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système digestif</title>
      <link>/pourquoi/carte-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-09/</guid>
      <description> Constipation/diarrhées Nausées, migraines, maux de têtes liés à la digestion Ballonnements, spasmes intestinaux Ulcères de l&amp;rsquo;estomac, ulcère gastro-duodénal  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartes familles</title>
      <link>/honoraires/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/09/</guid>
      <description>Pour les familles nombreuses, le cabinet a créé une carte fidélité donnant accès à 8séances+1gratuite (ceci est avantageux à long terme, si vous pensez consulter plusieurs fois dans l’année, sachant que la carte est à validité permanente et que les membres d’une même famille peuvent être inscrits sur la même carte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système urinaire</title>
      <link>/pourquoi/carte-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-10/</guid>
      <description> Cystites Drainage (lors d&amp;rsquo;une médication lourde)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartes Cadeaux</title>
      <link>/honoraires/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/honoraires/10/</guid>
      <description>Vous souhaitez faire un cadeau d&amp;rsquo;anniversaire? Vous offrir un moment de détente et bien-être pour vous reposer des préparatifs du mariage avant la cérémonie? Offrir un moment de relaxation et une cure de phytothérapie à votre femme après une naissance ou marquer la fête des mères? Alors la carte cadeau est faite pour vous: choisissez l&amp;rsquo;option de séance que vous voulez offrir, validité permanente garantie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fleurs de Bach</title>
      <link>/pourquoi/carte-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-11/</guid>
      <description> Peur (du noir, de la foule&amp;hellip;) Etat d&amp;rsquo;incertitude et de découragement Manque d&amp;rsquo;intérêt pour le présent (nostalgie&amp;hellip;) Solitude Hypersensibilité aux influences et aux idées Abattement, désespoir Préoccupation excessive d&amp;rsquo;autrui (inquiétude irraisonnée&amp;hellip;)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement de pathologies lourdes</title>
      <link>/pourquoi/carte-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/carte-12/</guid>
      <description> Cancers Asthme chronique Maladie de Raynaud  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/pourquoi/section-bas-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/section-bas-02/</guid>
      <description>Les consultations en thérapies naturelles ne peuvent en aucun cas se substituer à la médecine traditionnelle et les conseils donnés n&amp;rsquo;ont pas valeur d&amp;rsquo;ordonnance. L&amp;rsquo;application des conseils ne doit pas non plus se substituer aux prescriptions de votre médecin traitant qui seul peut y apporter changement: les thérapies naturelles sont un accompagnement à la médecine traditionnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi préférer ces thérapies naturelles à un produit chimique lorsque cela est possible?</title>
      <link>/pourquoi/section-bas-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pourquoi/section-bas-03/</guid>
      <description>Elles respectent le fonctionnement lévogyre (polarisation de la lumière vers la gauche) de notre organisme. Tout organisme vivant (plantes et êtres humains) est lévogyre. Le médicament chimique lui, est composé de molécules lévogyres et de molécules dextrogyres : il agit donc de manière trop intrusive dans notre organisme, pouvant provoquer des effets secondaires. D’autre part, un médicament chimique ne comporte qu’une catégorie de molécule (par exemple, prendre de l’aspirine c’est prendre des molécules d’acide acétylsalicylique et rien d’autre) tandis que dans une plante, il y a une myriade de molécules différentes qui agissent en synergie, protégeant des effets secondaires possibles d’une des molécules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avant, pendant, après un soin de réflexologie...</title>
      <link>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>Avant la séance…
Comme le travail de la séance s’effectue sur les zones des pieds, mains, visage, dos et/ou oreilles, il est utile de prévoir une tenue qui donne accès facilement à ces zones. Si la séance se déroule en palmaire, faciale ou auriculaire, les bijoux seront à enlever en début de séance. Pour une séance en réflexologie dorsale, les stimulations peuvent être pratiquées sur les vêtements, prévoir dans ce cas un haut léger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée portes ouvertes au cabinet de thérapies naturelles</title>
      <link>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles vous accueille le samedi 6 Juillet 2019 pour une journée découverte! Au programme: sa première conférence: Histoire et grands principes de la réflexologie, ainsi que des Ateliers découvertes pour recevoir un soin de 5min en réflexologie et apprendre des auto-stimulations.
Au cours de la conférence, nous retracerons pour vous l&amp;rsquo;évolution de la pratique de stimulation réflexe au cours du temps, et nous verrons ses grands principes de fonctionnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence suivante: Les migraines</title>
      <link>/presse/conf%C3%A9rence-suivante-les-migraines/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/conf%C3%A9rence-suivante-les-migraines/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles vous propose le samedi 6 Juillet 2019 sa conférence intitulée: Histoire et grands principes de la réflexothérapie.
La conférence suivante concernera les migraines et leur traitement par les thérapies naturelles. Elle se déroulera d&amp;rsquo;ici septembre. Vous pouvez dès à présent réserver votre formulaire d&amp;rsquo;inscription, vous recevrez les informations et la date de la conférence dès qu&amp;rsquo;elle sera établie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homéopathie: la pharmacie des enfants</title>
      <link>/articles/la-pharmacie-hom%C3%A9opathique-des-enfants/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/la-pharmacie-hom%C3%A9opathique-des-enfants/</guid>
      <description>Ignatia: symptômes contradictoires (l’enfant rit et pleure à la fois), excitation nerveuse des enfants suite à une journée riche en émotions. Prendre en 7ch, 3grs selon le besoin ( toutes les heures ou les demies-heures environ, espacer les prises en fonction de l&amp;rsquo;amélioration).
Apis Mellifica: contre les piqûres d’insectes, les oedèmes, l&amp;rsquo;urticaire, les brûlures du premier degré. 3grs en 15ch toutes les 10min puis espacer les prises en fonction de l’amélioration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aidez-nous à protéger la nature!</title>
      <link>/articles/proteger-la-nature/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/proteger-la-nature/</guid>
      <description>Stop au gâchis! Le cabinet de thérapies naturelles récupère:
-&amp;gt; Vos bouteilles et flacons en verre ambré type sirop pharmaceutique (100ml à 250ml)
-&amp;gt; Vos pots de cosmétiques (Yves Rocher etc, 50g, 75g, 100g…)
Nous n&amp;rsquo;acceptons que des contenants VIDES, à FERMETURE HERMÉTIQUE, et uniquement des bouteilles en VERRE, pour contenir les crèmes, des onguents, des baumes, des huiles végétales, des macérats et des teintures qui serviront à vos soins. Tous les contenants seront stérilisés avant l&amp;rsquo;utilisation mais nous vous remercions de nous les fournir PROPRES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie: des produits uniques au service de votre santé </title>
      <link>/articles/produits/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/produits/</guid>
      <description>A la fin de chaque consultation, nous vous donnons une fiche de conseils en homéopathie, aromathérapie, phytothérapie, fleurs de Bach&amp;hellip;Vous vous demandez quels sont les meilleurs fournisseurs? Les critères pour choisir des plantes de qualité? Les laboratoires de confiance? Les bons plans: rapport qualité/prix?
Comme vous, nous nous sommes posé toutes ces questions et nous avons effectué un travail de recherche pour vous proposer:
 Des plantes et matières premières de qualité, cultivées en France/Allemagne/Suisse, d’agriculture biologique ou de cultures sauvages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homéopathie, naturopathie, réflexologie: une consultation en thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/articles/une-seance/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-seance/</guid>
      <description>Une séance pour adulte dure environ 1h-1h30. Chaque séance commence par une anamnèse, recueil des informations concernant les demandes du bénéficiaire, pendant laquelle nous établissons ensemble vos besoins et voyons les progrès accomplis depuis le début de la prise en charge.
Ensuite vous pourrez profiter d’un soin en phytothérapie, réalisé avec des produits naturels “faits maison”: selon les cas il peut s’agir du massage d’une zone douloureuse avec un complexe d’huiles végétales et essentielles, d’un cataplasme de plantes, de l’application d’un onguent, baume ou crème&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie, réflexologie: comment être remboursé par ma mutuelle</title>
      <link>/articles/remboursement/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/remboursement/</guid>
      <description>Les pratiques naturelles ne sont actuellement pas prises en charge par la sécurité sociale. Néanmoins, de plus en plus de mutuelles remboursent les séances en naturopathie et réflexologie. Voici quelques mutuelles:
 Asetys: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 500 € / 50% de frais réels par séance. Cap Vert: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 240 € / an avec 40 € de remboursement par séance. Avril: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 250 € / an avec 50 € de remboursement par séance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentions légales</title>
      <link>/legal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/legal/</guid>
      <description>Conception et réalisation du site: l’équipe technique des US
Construit avec: HUGO Hébergement: GitHub Pages
Numéro de Siret: 849 157 946 00013
Conception graphique et logo (conceptualisation, réalisation sur support papier et informatisation): Agnès Jouannet. Date de création du logo: Juin 2015. Inspiré par le motif celtique du noeud de la Trinité, que l’on retrouve dans le livre de Kells. Choix des couleurs représentant la philosophie de l’entreprise: bleu (ciel,océan/sagesse, sérénité, rêve) et vert (Nature/espérance, concentration, stabilité).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>