<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maternité &amp; Nourrissons on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/nourrissons/</link>
    <description>Recent content in Maternité &amp; Nourrissons on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/nourrissons/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Maternité</title>
      <link>/nourrissons/maternite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nourrissons/maternite/</guid>
      <description>La réflexologie méthode Fischmann apporte confort et bien-être à tous niveaux. Sur le plan physique, elle favorise le relâchement des structures anatomiques (musculaire, tissulaire, articulaire, etc.) et améliore la vascularisation, la circulations sanguine et lymphatique. Sur le plan psychique, elle aide la future maman à se relaxer pour gérer ce stress qui est à l’origine de nombreux dysfonctionnements.
Cette spécialisation me permet de prendre soin de la maman aux différentes étapes de la maternité, grâce à des perfectionnements techniques et à une meilleure compréhension des changements physiologiques de la future maman pour la prendre en soin en toute sécurité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nourrissons</title>
      <link>/nourrissons/nourrissons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nourrissons/nourrissons/</guid>
      <description>Toucher son bébé, le masser, est un moment de communication pour les parents, un échange privilégié pour lui montrer qu’il est aimé et le soulager. La stimulation réflexe est un moyen fabuleux de prendre soin des petits bouts. Le lissage des zones réflexes des pieds permet d’accompagner les petits maux du nourrisson et de l’aider à mieux s’adapter à ce nouveau monde.
La réflexologie va également aider les parents à se sentir mieux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>