<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presse on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/presse/</link>
    <description>Recent content in Presse on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/presse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Famille G</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se-1/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Toute la famille a bénéficié des soins du Cabinet de thérapies naturelles. Les produits proposés sont très efficaces. La séance également. Très professionnelle et douce. Même le bébé est resté bien calme pendant toute la séance. Chacun d&amp;rsquo;entre nous est ressorti détendu et avec une amélioration. Je recommande +++&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fleur</title>
      <link>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/th%C3%A9r%C3%A8se/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai consulté en thérapies naturelles combinées car je souffre d&amp;rsquo;arthrose et d&amp;rsquo;ostéoporose. Le traitement de phytothérapie est efficace et l&amp;rsquo;élixir du Suédois, que je prend en tisane et applique en compresse localement, enlève la douleur que j&amp;rsquo;avais au doigt.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thérèse</title>
      <link>/presse/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/01/</guid>
      <description>&amp;ldquo;J’ai consulté pour des maux de tête et une fatigue oculaire, dès la première séance en réflexothérapie (auriculaire et plantaire) les douleurs ont disparues. Super moment de détente dans une ambiance agréablement aménagée. Agnès est bienveillante, à l’écoute et professionnelle, je recommande vivement!&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prestation de services au centre aquatique So Pool, Septembre 2019</title>
      <link>/presse/prestation-de-services-au-centre-aquatique-so-pool/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/prestation-de-services-au-centre-aquatique-so-pool/</guid>
      <description>Du 10 au 27 Septembre, je serai présente à la piscine So Pool pour vous proposer des soins gratuits d&amp;rsquo;1/2h, entre vos cours. 3 formules au choix pour vous faire découvrir la réflexologie!
Formule Sérénité:
 Sur le visage et les oreilles Apaise l’émotivité, améliore la respiration  Formule Sportif:
 Sur le dos et le crâne Détente musculaire générale  Formule Energie:
 Sur les pieds et les mains Drainage, élimination, dynamisant  Pour en profiter :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intervention à la mairie de Vertou, Octobre 2019</title>
      <link>/presse/intervention-%C3%A0-la-mairie-de-vertou/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/intervention-%C3%A0-la-mairie-de-vertou/</guid>
      <description>Sur le mois d&amp;rsquo;octobre je serai présente à la mairie de Vertou comme prestataire de services gratuits, pour proposer au personnel de la mairie des soins de réflexologie dans le cadre de ma formation à l&amp;rsquo;école internationale de réflexologie.
La réflexologie est très intéressante dans le milieu professionnel, elle accompagne les salariés dans la gestion des stress et des douleurs afin de leur permettre d&amp;rsquo;exercer au mieux leurs fonctions.
Le cabinet de thérapies naturelles est disponible pour toutes les entreprises de la commune qui souhaiteraient de façon temporaire ou non une intervention en réflexologie auprès de leurs salariés/clients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée portes ouvertes au cabinet de thérapies naturelles</title>
      <link>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles vous accueille le samedi 6 Juillet 2019 pour une journée découverte! Au programme: sa première conférence: Histoire et grands principes de la réflexologie, ainsi que des Ateliers découvertes pour recevoir un soin de 5min en réflexologie et apprendre des auto-stimulations.
Au cours de la conférence, nous retracerons pour vous l&amp;rsquo;évolution de la pratique de stimulation réflexe au cours du temps, et nous verrons ses grands principes de fonctionnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence suivante: Les migraines</title>
      <link>/presse/conf%C3%A9rence-suivante-les-migraines/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/conf%C3%A9rence-suivante-les-migraines/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles vous propose le samedi 6 Juillet 2019 sa conférence intitulée: Histoire et grands principes de la réflexothérapie.
La conférence suivante concernera les migraines et leur traitement par les thérapies naturelles. Elle se déroulera d&amp;rsquo;ici septembre. Vous pouvez dès à présent réserver votre formulaire d&amp;rsquo;inscription, vous recevrez les informations et la date de la conférence dès qu&amp;rsquo;elle sera établie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>