<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Expérience Professionnelle on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/tags/exp%C3%A9rience-professionnelle/</link>
    <description>Recent content in Expérience Professionnelle on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/exp%C3%A9rience-professionnelle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Intervention en entreprises</title>
      <link>/presse/intervention-%C3%A0-la-mairie-de-vertou-octobre-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/intervention-%C3%A0-la-mairie-de-vertou-octobre-2019/</guid>
      <description>Prestations de réflexologie pour les entreprises: s&amp;rsquo;adapter à tous les locaux pour créer un espace de bien-être, intime et chaleureux.
Intervention pour la mairie de Vertou, atelier du Moulin Gautron: installation dans une ancienne chambre
Mairie annexe de Vertou-Beautour: installation dans une grande salle de conférence
Prestation au centre aquatique So Pool, installation dans une cabine des vestiaires:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intervention à la mairie de Vertou, Octobre 2019</title>
      <link>/presse/intervention-%C3%A0-la-mairie-de-vertou/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/intervention-%C3%A0-la-mairie-de-vertou/</guid>
      <description>Sur le mois d&amp;rsquo;octobre je serai présente à la mairie de Vertou comme prestataire de services gratuits, pour proposer au personnel de la mairie des soins de réflexologie dans le cadre de ma formation à l&amp;rsquo;école internationale de réflexologie.
La réflexologie est très intéressante dans le milieu professionnel, elle accompagne les salariés dans la gestion des stress et des douleurs afin de leur permettre d&amp;rsquo;exercer au mieux leurs fonctions.
Le cabinet de thérapies naturelles est disponible pour toutes les entreprises de la commune qui souhaiteraient de façon temporaire ou non une intervention en réflexologie auprès de leurs salariés/clients.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>