<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/accueil/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/accueil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A l&#39;origine: une vocation d&#39;aide</title>
      <link>/accueil/origine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/origine/</guid>
      <description>Né d’une vocation d’aide et de l’amour de la nature, le cabinet de thérapies naturelles repose sur une philosophie holistique (du grec «holos» , le tout, c’est à dire qui s’intéresse la personne dans sa globalité). Le naturopathe et le réflexologue sont là avant tout pour améliorer votre qualité de vie et vous procurer du bien-être.
Agnès propose des consultations de naturopathie comprenant un soin aux plantes et des conseils: homéopathie, aromathérapie, phytothérapie, fleurs de Bach, hygiène de vie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des thérapies complémentaires pour un soin holistique</title>
      <link>/accueil/des-therapies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/des-therapies/</guid>
      <description> Réflexologie méthode fischmann    Thérapies naturelles combinées    Naturopathie    Maternité    Nourrisson    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une formation complète</title>
      <link>/accueil/une-formation-complete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-formation-complete/</guid>
      <description>  2017 CERFPA  Certificat de conseillère en homéopathie  2018 CERFPA  Certificat Européen de conseillère en aromathérapie  2019 EIR  Certificat praticienne en réflexologies combinées  2019 EIR  Certificat de spécialisation en réflexologie maternité &amp;amp; nourrisson  ... Cabinet de thérapies naturelles  Ouvert depuis mars 2019    Partenariat   &amp;ldquo;Un bien n&amp;rsquo;est agréable que s&amp;rsquo;il est partagé&amp;rdquo; Sénèque
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une entreprise de service</title>
      <link>/accueil/une-entreprise-de-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-entreprise-de-service/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapie naturelle met tout en oeuvre pour votre bien-être: vous pouvez opter pour une séance de naturopathie, de réflexologie ou thérapies naturelles combinées. Des services et honoraires particuliers sont adaptés à l&amp;rsquo;accompagnement maternité/nourrisson. Une facture vous est délivrée sur demande, pour un remboursement par votre mutuelle. Vous bénéficiez également de nombreux services et avantages complémentaires gratuits pour rendre les soins plus accessibles!
Les prises de rendez-vous se font en ligne via notre site partenaire setmore, ce qui vous permet de choisir vous-même le créneau qui vous convient, ou bien par téléphone.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>