<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueils on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/accueil/</link>
    <description>Recent content in Accueils on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/accueil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A l&#39;origine: une vocation d&#39;aide</title>
      <link>/accueil/origine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/origine/</guid>
      <description>Né d’une vocation d’aide et de l’amour de la nature, le cabinet de thérapies naturelles repose sur une philosophie holistique (du grec «holos» , le tout, c’est à dire qui s’intéresse la personne dans sa globalité). La vision holistique de l’être humain tient compte de ses dimensions physiques, mentales, émotionnelles, familiales, sociales, culturelles, spirituelles.. Nous voulons aider le bénéficiaire à retrouver un équilibre de vie dans toutes ces dimensions. Le naturopathe et le réflexologue sont là avant tout pour améliorer votre qualité de vie et vous procurer du bien-être.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des thérapies combinées pour un soin holistique</title>
      <link>/accueil/des-therapies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/des-therapies/</guid>
      <description>La combinaison des différentes thérapies naturelles garantit une prise en charge complète tant au niveau mental que corporel.
L&amp;rsquo;homéopathie gère les signes psychiques et physiques de la personne. L&amp;rsquo;aromathérapie en externe peut avoir également une connotation spirituelle, et elle soulage de nombreux maux. La phytothérapie prévient et soulage les situations physiques, tandis que les fleurs de Bach sont spécifiques aux troubles émotionnels. La réflexologie quant à elle agit comme incitatrice d&amp;rsquo;auto-guérison, favorisant une meilleure gestion des émotions, du stress et des douleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une formation complète</title>
      <link>/accueil/une-formation-complete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-formation-complete/</guid>
      <description>Passionné depuis toujours par les plantes et par l&amp;rsquo;altruisme, je me suis intéressée aux médecines complémentaires à titre personnel d&amp;rsquo;abord, puis j&amp;rsquo;ai souhaité élargir mon champ d&amp;rsquo;action grâce à des formations professionnelles: en 2017 j&amp;rsquo;obtenais mon certificat de conseillère en Homéopathie avec le CERFPA. L&amp;rsquo;année suivante, j&amp;rsquo;obtenais un certificat européen de compétences professionnelles en aroma-phytothérapie, validé par une semaine de stage à l&amp;rsquo;école, près de Nice. Cette année je complète les soins avec la réflexologie (EIR Nantes), vers une spécialisation maternité et nourrisson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une entreprise de service</title>
      <link>/accueil/une-entreprise-de-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/une-entreprise-de-service/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapie naturelle met tout en oeuvre pour votre bien-être: vous pouvez opter pour une séance de naturopathie (comprenant aroma-phytothérapie, homéopathie, fleurs de Bach) ou une séance de réflexologie: 50€ pour 1h de soins et de conseils. Vous avez également la possibilité de choisir une séance en thérapies naturelles combinées (naturopathie+réflexologie): 70€ pour 1h30 de soins et de conseils. Nous proposons des tarifs réduits pour les moins de 4 ans (bébés), de 4 à 12 ans (enfants) et de 12 à 25 ans (étudiants).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le logo</title>
      <link>/accueil/le-logo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/accueil/le-logo/</guid>
      <description>Les couleurs : rappelant l’océan et le ciel, le bleu est une couleur étroitement liée au rêve, à la sagesse et à la sérénité. Comme l&amp;rsquo;eau qui désaltère, elle a un côté rafraîchissant et pur qui permet de retrouver un certain calme intérieur lié aux choses profondes. Associé à la nature, le vert est une couleur apaisante et tonifiante à la fois. C’est la couleur de l’espérance, de la stabilité et de la concentration.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>