<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Réflexothérapie on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/tags/r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</link>
    <description>Recent content in Réflexothérapie on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-4/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-4/</guid>
      <description>Les recherches de Sonia Fischmann ont porté sur l’obtention d’un résultat potentialisé au maximum en gardant des techniques douces pour le bien-être du bénéficiaire. Elles ont apporté les techniques nécessaires à la diminution des douleurs dès la première consultation. Un travail spécifique a été réalisé afin d’accompagner des troubles cognitifs liés au stress (anxiété, angoisse, perte de concentration, difficulté de planification, gestion de la peur et de l’agressivité), entre autres&amp;hellip; En réflexologie faciale, les recherches de Sonia Fischmann ont apporté une méthode de stimulation spécifique pouvant diminuer considérablement l’aspect invasif des pratiques initiales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>En Égypte antique, les premières traces archéologiques de stimulation réflexe parvenues jusqu’à nous sont des gravures sur le mastaba d’Ankhmahor, à Saqqarah.
Ankhmahor est un haut dignitaire, sous Téti. Ce pharaon dirigea l&amp;rsquo;Égypte depuis sa capitale, Memphis, aux alentours de -2323 / -2321 à -2291 avant J.-C. Il sera aussi le fondateur de la VIe dynastie.
Statue de Téti 1er- Saqqarah
Voici un détail du mastaba. Des inscriptions en hiéroglyphes ont été traduites: “ne me fait pas mal” ce à quoi le praticien répond “je ferais en sorte que tu me remercie” ou “je ferai comme tu désires, prince”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexologie méthode Fischmann: les instruments utilisés</title>
      <link>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</guid>
      <description>Un point réflexe comporte plusieurs récepteurs nerveux : certains réagissent à la chaleur, d’autre à la pression, d’autre encore aux vibrations, à l’effleurement, à l’étirement&amp;hellip; D’où le choix de Mme Fischmann d’utiliser des instruments permettant de s’adresser aux différents récepteurs nerveux grâce à des stimulations manuelles et instrumentales:
 stimulations thermiques (chaufferettes, moxa), stimulations vibratoires (détecteur fréquentiel, avec des fréquences cutanées et/ou fonctionnelles), stimulations par pression (pression simple, double pression, pression étirée, détecteur manuel), stimulations par lissages et étirement (pression étirée, lissage manuel).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>