<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conférence on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/tags/conf%C3%A9rence/</link>
    <description>Recent content in Conférence on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/conf%C3%A9rence/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conférence suivante: Les migraines</title>
      <link>/presse/conf%C3%A9rence-suivante-les-migraines/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/conf%C3%A9rence-suivante-les-migraines/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles vous propose le samedi 6 Juillet 2019 sa conférence intitulée: Histoire et grands principes de la réflexothérapie.
La conférence suivante concernera les migraines et leur traitement par les thérapies naturelles. Elle se déroulera d&amp;rsquo;ici septembre. Vous pouvez dès à présent réserver votre formulaire d&amp;rsquo;inscription, vous recevrez les informations et la date de la conférence dès qu&amp;rsquo;elle sera établie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journée portes ouvertes au cabinet de thérapies naturelles</title>
      <link>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/presse/prochaine-conf%C3%A9rence-histoire-et-grands-principes-de-la-r%C3%A9flexoth%C3%A9rapie/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles vous accueille le samedi 6 Juillet 2019 pour une journée découverte! Au programme: sa première conférence: Histoire et grands principes de la réflexologie, ainsi que des Ateliers découvertes pour recevoir un soin de 5min en réflexologie et apprendre des auto-stimulations.
Au cours de la conférence, nous retracerons pour vous l&amp;rsquo;évolution de la pratique de stimulation réflexe au cours du temps, et nous verrons ses grands principes de fonctionnement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>