<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Naturopathie &amp; Réflexologie on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/therapies/</link>
    <description>Recent content in Naturopathie &amp; Réflexologie on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/therapies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Naturopathie</title>
      <link>/therapies/l-aromath%C3%A9rapie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/l-aromath%C3%A9rapie/</guid>
      <description>La consultation de naturopathie comprend des soins et conseils en homéopathie (se soigner au quotidien grâce à des doses douces et efficaces, respectueuses de notre organisme et de l&amp;rsquo;environnement) ; en aroma-phytothérapie (Soulager de nombreux maux physiques et psychiques grâce aux plantes et aux huiles essentielles prises sous divers formes : infusions, bains, baumes, huiles de massage&amp;hellip;) ; en fleurs de Bach (élixirs floraux pour un apaisement émotionnel) ; en hygiène de vie (aider l&amp;rsquo;organisme à se maintenir en bonne santé par lui-même, se reconnecter aux rythmes biologiques).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexologie</title>
      <link>/therapies/la-r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/la-r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann/</guid>
      <description>En stimulant une zone sur les pieds, les mains, le visage,les oreilles, le crâne ou le dos, le praticien envoie un message de régulation à l&amp;rsquo;organisme. La méthode, douce et efficace, est à la fois manuelle et instrumentale. La séance s’accompagne de musicothérapie réceptive : nous diffusons de la musique douce pour vous aider à atteindre un état de profonde relaxation en plein éveil, de manière à recevoir le soin dans les meilleures conditions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/therapies/combinees/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/combinees/</guid>
      <description>Le cabinet de thérapies naturelles développe une méthode unique regroupant plusieurs thérapies complémentaires dans le but d&amp;rsquo;obtenir des résultats plus rapides et pérennes. La naturopathie et la réflexologie combinées entre elles permettent de rétablir l&amp;rsquo;équilibre général de l&amp;rsquo;organisme et d&amp;rsquo;améliorer la qualité de vie, prenant en compte le bénéficiaire dans ses dimensions à la fois mentales et corporelles.
La séance commence par un échange pendant lequel nous établissons un plan d&amp;rsquo;action selon vos besoins et vos attentes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>