<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les thérapies naturelles on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/therapies/</link>
    <description>Recent content in Les thérapies naturelles on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/therapies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>L&#39;Homéopathie</title>
      <link>/therapies/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/01/</guid>
      <description>L’homéopathie, découverte par le médecin Samuel Hahnemann, repose sur le fait qu’une substance toxique, administrée à faible dose, est capable de guérir des symptômes semblables à ceux qu’elle provoque chez un sujet sain à plus forte dose. Le remède homéopathique est comme une personne avec des signes psychiques et des signes physiques : plus le remède est semblable au bénéficiaire, plus il sera efficace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Aromathérapie</title>
      <link>/therapies/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/02/</guid>
      <description>L’aromathérapie consiste à soigner grâce aux huiles essentielles présentes dans certaines plantes : chacune d’entre elle a ses propriétés (anti-inflammatoire, cicatrisante&amp;hellip;). Elles peuvent être prises en interne et en externe, et même si l’on trouve de nombreux conseils sur internet il est important de consulter un professionnel car certaines comportent des contre-indications sévères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Phytothérapie</title>
      <link>/therapies/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/03/</guid>
      <description>La phytothérapie est l’emploi des plantes en général pour soigner sous différentes formes : infusions, décoctions, extraits, teintures, eaux florales, huiles végétales&amp;hellip;Elle comprend également les fleurs de Bach, élixirs qui agissent sur l’état émotionnel (peur, tristesse, colère) et participent au rétablissement de l’équilibre intérieur (sérénité, joie, confiance).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Réflexologie méthode Fischmann</title>
      <link>/therapies/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/04/</guid>
      <description>La réflexologie méthode Fischmann est une thérapie par stimulation réflexe : en stimulant une zone sur les pieds, les mains, le visage, les oreilles, le crâne ou le dos, le praticien informe le cerveau d’un déséquilibre, pour que celui-ci envoie un message de régulation à l’organe concerné. La méthode pratiquée au cabinet est à la fois manuelle et instrumentale. Des auto-stimulations sont enseignées pour vous rendre acteurs de votre santé!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Musicothérapie réceptive</title>
      <link>/therapies/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/therapies/05/</guid>
      <description>La musicothérapie réceptive consiste à ralentir les ondes cérébrales pour induire la relaxation ou synchroniser les ondes de l&amp;rsquo;hémisphère droit et celles de l&amp;rsquo;hémisphère gauche, en écoutant des enregistrements conçus à cet effet. Au cabinet nous diffusons de la musique douce dont les ondes, entre 4 et 7 Hertz, vous aident à atteindre un état de profonde relaxation en plein éveil. Cet état de relaxation en plein éveil vous permet de recevoir les soins dans les meilleures conditions.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>