<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Séance on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/tags/s%C3%A9ance/</link>
    <description>Recent content in Séance on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/s%C3%A9ance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Des produits uniques  au service de votre santé </title>
      <link>/articles/produits/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/produits/</guid>
      <description>Comme vous, nous nous sommes posé toutes ces questions et nous avons effectué un travail de recherche pour vous proposer:
 Des plantes et des matières premières de qualité , cultivées en France / Allemagne / Suisse, d&amp;rsquo;agriculture biologique ou de cultures sauvages. Des soins naturels et efficaces , dont tous les composants sont connus et de qualité (tous les produits et leurs matières premières ont été testés par nos soins afin de pouvoir garantir toujours plus d’efficacité).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une séance en thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/articles/une-seance/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-seance/</guid>
      <description>Une séance pour adulte dure environ 1h-1h30. Chaque séance commence par une anamnèse, recueil des informations concernant les demandes du bénéficiaire, pendant laquelle nous établissons ensemble vos besoins et voyons les progrès accomplis depuis le début de la prise en charge.
Ensuite vous pourrez profiter d’un soin en phytothérapie, réalisé avec des produits naturels “faits maison”: selon les cas il peut s’agir du massage d’une zone douloureuse avec un complexe d’huiles végétales et essentielles, d’un cataplasme de plantes, de l’application d’un onguent, baume ou crème&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>