<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Séance on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/tags/s%C3%A9ance/</link>
    <description>Recent content in Séance on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/s%C3%A9ance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Réflexologie méthode Fischmann: les instruments utilisés</title>
      <link>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</guid>
      <description>Un point réflexe comporte plusieurs récepteurs nerveux : certains réagissent à la chaleur, d’autre à la pression, d’autre encore aux vibrations, à l’effleurement, à l’étirement&amp;hellip; D’où le choix de Mme Fischmann d’utiliser des instruments permettant de s’adresser aux différents récepteurs nerveux grâce à des stimulations manuelles et instrumentales:
 stimulations thermiques (chaufferettes, moxa), stimulations vibratoires (détecteur fréquentiel, avec des fréquences cutanées et/ou fonctionnelles), stimulations par pression (pression simple, double pression, pression étirée, détecteur manuel), stimulations par lissages et étirement (pression étirée, lissage manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avant, pendant, après un soin de réflexologie...</title>
      <link>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>Avant la séance…
Comme le travail de la séance s’effectue sur les zones des pieds, mains, visage, dos et/ou oreilles, il est utile de prévoir une tenue qui donne accès facilement à ces zones. Si la séance se déroule en palmaire, faciale ou auriculaire, les bijoux seront à enlever en début de séance. Pour une séance en réflexologie dorsale, les stimulations peuvent être pratiquées sur les vêtements, prévoir dans ce cas un haut léger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homéopathie, naturopathie, réflexologie: une consultation en thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/articles/une-seance/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-seance/</guid>
      <description>Une séance pour adulte dure environ 1h-1h30. Chaque séance commence par une anamnèse, recueil des informations concernant les demandes du bénéficiaire, pendant laquelle nous établissons ensemble vos besoins et voyons les progrès accomplis depuis le début de la prise en charge.
Ensuite vous pourrez profiter d’un soin en phytothérapie, réalisé avec des produits naturels “faits maison”: selon les cas il peut s’agir du massage d’une zone douloureuse avec un complexe d’huiles végétales et essentielles, d’un cataplasme de plantes, de l’application d’un onguent, baume ou crème&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>