<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/articles/</link>
    <description>Recent content in Blog on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/les-premi%C3%A8res-traces-de-stimulation-r%C3%A9flexe-episode-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/les-premi%C3%A8res-traces-de-stimulation-r%C3%A9flexe-episode-1/</guid>
      <description>Il faut savoir que la pratique de la stimulation réflexe s’apparente à l’acupuncture, qui était pratiquée en Europe déjà il y a plus de 5000ans ! Pour preuve, Ötzi, homme du Chalcolithique.
L’Homme des glaces a été découvert en 1991 dans un glacier des Alpes Autrichiennes.
L&amp;rsquo;analyse de cet homme emprisonné à une température idéale de conservation a permis de mettre en évidence la présence de scarifications sur divers points d&amp;rsquo;acupuncture, sur son épiderme relativement en très bon état.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réflexologie méthode Fischmann: les instruments utilisés</title>
      <link>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/r%C3%A9flexologie-m%C3%A9thode-fischmann-les-instruments-utilis%C3%A9s/</guid>
      <description>Un point réflexe comporte plusieurs récepteurs nerveux : certains réagissent à la chaleur, d’autre à la pression, d’autre encore aux vibrations, à l’effleurement, à l’étirement&amp;hellip; D’où le choix de Mme Fischmann d’utiliser des instruments permettant de s’adresser aux différents récepteurs nerveux grâce à des stimulations manuelles et instrumentales:
 stimulations thermiques (chaufferettes, moxa), stimulations vibratoires (détecteur fréquentiel, avec des fréquences cutanées et/ou fonctionnelles), stimulations par pression (pression simple, double pression, pression étirée, détecteur manuel), stimulations par lissages et étirement (pression étirée, lissage manuel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avant, pendant, après un soin de réflexologie...</title>
      <link>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/avant-pendant-apr%C3%A8s-un-soin-de-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>Avant la séance…
Comme le travail de la séance s’effectue sur les zones des pieds, mains, visage, dos et/ou oreilles, il est utile de prévoir une tenue qui donne accès facilement à ces zones. Si la séance se déroule en palmaire, faciale ou auriculaire, les bijoux seront à enlever en début de séance. Pour une séance en réflexologie dorsale, les stimulations peuvent être pratiquées sur les vêtements, prévoir dans ce cas un haut léger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homéopathie: la pharmacie des enfants</title>
      <link>/articles/la-pharmacie-hom%C3%A9opathique-des-enfants/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/la-pharmacie-hom%C3%A9opathique-des-enfants/</guid>
      <description>Ignatia: symptômes contradictoires (l’enfant rit et pleure à la fois), excitation nerveuse des enfants suite à une journée riche en émotions. Prendre en 7ch, 3grs selon le besoin ( toutes les heures ou les demies-heures environ, espacer les prises en fonction de l&amp;rsquo;amélioration).
Apis Mellifica: contre les piqûres d’insectes, les oedèmes, l&amp;rsquo;urticaire, les brûlures du premier degré. 3grs en 15ch toutes les 10min puis espacer les prises en fonction de l’amélioration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aidez-nous à protéger la nature!</title>
      <link>/articles/proteger-la-nature/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/proteger-la-nature/</guid>
      <description>Stop au gâchis! Le cabinet de thérapies naturelles récupère:
-&amp;gt; Vos bouteilles et flacons en verre ambré type sirop pharmaceutique (100ml à 250ml)
-&amp;gt; Vos pots de cosmétiques (Yves Rocher etc, 50g, 75g, 100g…)
Nous n&amp;rsquo;acceptons que des contenants VIDES, à FERMETURE HERMÉTIQUE, et uniquement des bouteilles en VERRE, pour contenir les crèmes, des onguents, des baumes, des huiles végétales, des macérats et des teintures qui serviront à vos soins. Tous les contenants seront stérilisés avant l&amp;rsquo;utilisation mais nous vous remercions de nous les fournir PROPRES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie: des produits uniques au service de votre santé </title>
      <link>/articles/produits/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/produits/</guid>
      <description>A la fin de chaque consultation, nous vous donnons une fiche de conseils en homéopathie, aromathérapie, phytothérapie, fleurs de Bach&amp;hellip;Vous vous demandez quels sont les meilleurs fournisseurs? Les critères pour choisir des plantes de qualité? Les laboratoires de confiance? Les bons plans: rapport qualité/prix?
Comme vous, nous nous sommes posé toutes ces questions et nous avons effectué un travail de recherche pour vous proposer:
 Des plantes et matières premières de qualité, cultivées en France/Allemagne/Suisse, d’agriculture biologique ou de cultures sauvages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homéopathie, naturopathie, réflexologie: une consultation en thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/articles/une-seance/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-seance/</guid>
      <description>Une séance pour adulte dure environ 1h-1h30. Chaque séance commence par une anamnèse, recueil des informations concernant les demandes du bénéficiaire, pendant laquelle nous établissons ensemble vos besoins et voyons les progrès accomplis depuis le début de la prise en charge.
Ensuite vous pourrez profiter d’un soin en phytothérapie, réalisé avec des produits naturels “faits maison”: selon les cas il peut s’agir du massage d’une zone douloureuse avec un complexe d’huiles végétales et essentielles, d’un cataplasme de plantes, de l’application d’un onguent, baume ou crème&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naturopathie, réflexologie: comment être remboursé par ma mutuelle</title>
      <link>/articles/remboursement/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/remboursement/</guid>
      <description>Les pratiques naturelles ne sont actuellement pas prises en charge par la sécurité sociale. Néanmoins, de plus en plus de mutuelles remboursent les séances en naturopathie et réflexologie. Voici quelques mutuelles:
 Asetys: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 500 € / 50% de frais réels par séance. Cap Vert: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 240 € / an avec 40 € de remboursement par séance. Avril: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 250 € / an avec 50 € de remboursement par séance.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>