<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/articles/</link>
    <description>Recent content in Blog on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2019 21:30:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aidez-nous à protéger la nature!</title>
      <link>/articles/une-s%C3%A9ance-en-th%C3%A9rapies-naturelles-combin%C3%A9es/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-s%C3%A9ance-en-th%C3%A9rapies-naturelles-combin%C3%A9es/</guid>
      <description>Arrêtez au gâchis! Le cabinet de thérapies naturelles récupère:
-&amp;gt; Vos bouteilles et flacons en verre ambré (100ml à 1L5),
-&amp;gt; Vos bouteilles en verre hermétiques (500ml à 1L5)
-&amp;gt; Vos pots de cosmétiques (Yves Rocher etc, 50g, 75g, 100g…)
Nous n&amp;rsquo;acceptons que des contenants VIDES, à FERMETURE HERMÉTIQUE, et uniquement des bouteilles en VERRE, pour contenir les crèmes, des onguents, des baumes, des huiles végétales, des macérats et des teintures qui serviront à vos soins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des produits uniques  au service de votre santé </title>
      <link>/articles/produits/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/produits/</guid>
      <description>Comme nous sommes nous sommes allés poser toutes ces questions et nous avons effectué un travail de recherche pour vous:
 Des plantes et des matières premières de qualité , cultivées en France / Allemagne / Suisse, agriculture biologique ou de cultures sauvages. Des produits naturels et efficaces , dont tous les composants sont connus et de qualité. Des produits bon marchés (oui, le prix n&amp;rsquo;est pas la qualité!).  Le cabinet de thérapies naturelles a été stocké avec les plantes achetées chez les fournisseurs de qualité (cultures privilégiées françaises et régionales), et un stock de produits (teintures, macérats huileux, onguents, crèmes, pommades, baumes, élixirs), complexes d &amp;lsquo; huiles végétales et essentielles &amp;hellip;) réalisé par nos soins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une séance en thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/articles/une-seance/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-seance/</guid>
      <description>Une séance pour adulte dure environ 1h-1h30 . Chaque séance commence par une anamnèse , recueil d&amp;rsquo;informations sur les demandes du bénéficiaire, pendant que vous établissez vos besoins et voyons le progrès accompli depuis le début de la prise en charge.
Vous pourrez salle de bains d&amp;rsquo;un en soin Profiter phytothérapie , réalisé avec des produits naturels «maison Faits»: LES CAS il s&amp;rsquo;agir du massage mai d&amp;rsquo;un espace d&amp;rsquo;Végétales et juin Essentielles Avec Douloureuse Complexe SELON Huiles, d » un cataplasme de plantes, l&amp;rsquo;application d&amp;rsquo;un onguent, baume ou crème &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment être remboursé par ma mutuelle</title>
      <link>/articles/remboursement/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/remboursement/</guid>
      <description>Les pratiques naturelles ne sont actuellement pas prises en charge par la sécurité sociale. Néanmoins, de plus en plus de mutuelles remboursent les séances en thérapies naturelles. Voici quelques mutuelles:
 Asetys: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 500 € / 50% de frais réels par séance. Cap Vert: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 240 € / an avec 40 € de remboursement par séance. Avril: Forfait jusqu&amp;rsquo;à 250 € / an avec 50 € de remboursement par séance.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>