<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/articles/</link>
    <description>Recent content in Blog on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Des produits uniques  au service de votre santé </title>
      <link>/articles/produits/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 19:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/produits/</guid>
      <description>Comme nous sommes allés poser toutes ces questions et nous avons effectué un travail de recherche pour vous:
 Des plantes et des matières premières de qualité , cultivées en France / Allemagne / Suisse, agriculture biologique ou de cultures sauvages. Des produits naturels et efficaces , dont tous les composants sont connus et de qualité. Des produits bon marchés (oui, le prix n&amp;rsquo;est pas la qualité!).  Le cabinet de thérapies naturelles a été stocké avec les plantes achetées chez les fournisseurs de qualité (cultures privilégiées françaises et régionales), et un stock de produits (teintures, macérats huileux, onguents, crèmes, pommades, baumes, élixirs), complexes d &amp;lsquo; huiles végétales et essentielles &amp;hellip;) réalisé par nos soins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une séance en thérapies naturelles combinées</title>
      <link>/articles/une-seance/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/une-seance/</guid>
      <description>Une séance pour adulte dure environ 1h-1h30. Chaque séance commence par une anamnèse, recueil des informations concernant les demandes du bénéficiaire, pendant laquelle nous établissons ensemble vos besoins et voyons les progrès accomplis depuis le début de la prise en charge.
Ensuite vous pourrez profiter d’un soin en phytothérapie, réalisé avec des produits naturels “faits maison”: selon les cas il peut s’agir du massage d’une zone douloureuse avec un complexe d’huiles végétales et essentielles, d’un cataplasme de plantes, de l’application d’un onguent, baume ou crème&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment être remboursé par ma mutuelle</title>
      <link>/articles/remboursement/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/remboursement/</guid>
      <description>Les pratiques naturelles ne sont actuellement pas prises en charge par la sécurité sociale. Néanmoins, de DE PLUS EN PLUS DE MUTUELLES REMBOURSENT les séances en thérapies naturelles. Voici quelques mutuelles:
 Asetys: Forfait jusqu’à 500€/an avec remboursement de 50% des frais réels par séance. Cap Vert : Forfait jusqu’à 240€/an avec 40€ de remboursement par séance. April : Forfait jusqu’à 250€/an avec 50€ de remboursement par séance. MFIF : Forfait jusqu’à 450€/an avec 60€ de remboursement par séance CEGEMA: Forfait jusqu’à 150€/an sans autre plafond.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>