<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Histoire on Cabinet de thérapies naturelles</title>
    <link>/tags/histoire/</link>
    <description>Recent content in Histoire on Cabinet de thérapies naturelles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/histoire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-3/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-3/</guid>
      <description>En Europe, on trouve à nouveau des traces de pratiques réflexe au cours du XVIème siècle, mais c&amp;rsquo;est au XIXème siècle que ces pratiques semblent prendre de l&amp;rsquo;ampleur. Les médecins et les scientifiques tentent de comprendre les mécanismes de fonctionnement de la réflexologie.
Sir Henry Head, à Londres se montre précurseur en prouvant l&amp;rsquo;existence d&amp;rsquo;un rapport neurologique à la réaction des zones réflexes. Il trouve des zones pouvant anesthésier certaines parties du corps: celles-ci prirent naturellement le nom de &amp;ldquo;zones de Head&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-2/</guid>
      <description>Le récit des Indiens Cherokees tend à prouver que la réflexologie aurait aussi des origines Incas (Pérou, -12 000 ans avant Jésus-Christ), perpétuées par les indiens d’Amérique pendant des générations. La plupart des tribus d’indiens d’Amérique du Nord soignent par un travail de pression sur les pieds.
Pour ces populations, le massage réflexe des pieds s&amp;rsquo;apparente à un art sacré, car les pieds symbolisent la partie du corps qui relie l’homme à l’univers qui l’entoure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie-1/</guid>
      <description>Nous avons vu que les premières traces de la stimulation réflexe remontent au Néolithique pour l’Europe, à la fin de la Vème dynastie pour l’Egypte. Cependant la réflexologie est connue aujourd’hui comme une pratique asiatique : qu’en est-il des premières traces en Asie ?
Ci-dessous des statuettes représentant les points d&amp;rsquo;acupuncture.
Le document le plus ancien traitant de massage réflexe « Hua Tus Mi Ji » daterait de 2.700 ans avant J.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/petite-histoire-de-la-r%C3%A9flexologie/</guid>
      <description>En Égypte antique, les premières traces archéologiques de stimulation réflexe parvenues jusqu’à nous sont des gravures sur le mastaba d’Ankhmahor, à Saqqarah.
Ankhmahor est un haut dignitaire, sous Téti. Ce pharaon dirigea l&amp;rsquo;Égypte depuis sa capitale, Memphis, aux alentours de -2323 / -2321 à -2291 avant J.-C. Il sera aussi le fondateur de la VIe dynastie.
Statue de Téti 1er- Saqqarah
Voici un détail du mastaba. Des inscriptions en hiéroglyphes ont été traduites: “ne me fait pas mal” ce à quoi le praticien répond “je ferais en sorte que tu me remercie” ou “je ferai comme tu désires, prince”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petite histoire de la réflexologie</title>
      <link>/articles/les-premi%C3%A8res-traces-de-stimulation-r%C3%A9flexe-episode-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/les-premi%C3%A8res-traces-de-stimulation-r%C3%A9flexe-episode-1/</guid>
      <description>Il faut savoir que la pratique de la stimulation réflexe s’apparente à l’acupuncture, qui était pratiquée en Europe déjà il y a plus de 5000ans ! Pour preuve, Ötzi, homme du Chalcolithique.
L’Homme des glaces a été découvert en 1991 dans un glacier des Alpes Autrichiennes.
L&amp;rsquo;analyse de cet homme emprisonné à une température idéale de conservation a permis de mettre en évidence la présence de scarifications sur divers points d&amp;rsquo;acupuncture, sur son épiderme relativement en très bon état.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>